<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="87c6b022fe4ab45d26dc6b4dd59c75c9" category="summary">Questa pagina illustra i miglioramenti di ONTAP 9.8 che migliorano la semplicità, tra cui gli aggiornamenti di Gestione di sistema di ONTAP, gli aggiornamenti di ONTAP e Tech Refresh e i miglioramenti delle API REST.</block>
  <block id="e803c2387444747384ee4979191b1552" category="doc">Miglioramenti alla semplicità</block>
  <block id="dfdc9fae785d94c8070c633b2c98298d" category="paragraph">In questa sezione vengono descritti i miglioramenti apportati a ONTAP 9.8 che migliorano la semplicità. Ciò include quanto segue:</block>
  <block id="73ec3d08dc40976a738e5544f15a223e" category="list-text">Aggiornamenti di Gestore di sistema di ONTAP</block>
  <block id="89a10ab163b94cd00c724ca5eb65b756" category="list-text">Aggiornamenti ONTAP e aggiornamenti tecnologici</block>
  <block id="d54a9e269194845c2e611c0901c1466b" category="list-text">Miglioramenti delle API REST</block>
  <block id="d50f4f7edd9ae752acd6e78deb340c4b" category="section-title">Miglioramenti di System Manager</block>
  <block id="b6e4644ed9c42b0433fb10a018ae63d9" category="paragraph">ONTAP 9.7 ha introdotto una nuova versione dell'interfaccia grafica di System Manager, con l'intento di semplificare il modo in cui gli amministratori gestiscono le operazioni di base di ONTAP, come il provisioning dello storage e le operazioni quotidiane. La nuova GUI sfrutta anche le API REST, aggiunte in ONTAP 9.6. In ONTAP 9.8, la vista classica di Gestore di sistema è stata rimossa.</block>
  <block id="0c872019dfa8b50459d533972dcc5cc8" category="paragraph">Una delle principali differenze tra le interfacce è la dashboard, che è la prima pagina a cui si accede per la prima volta a NetApp ONTAP System Manager.</block>
  <block id="f5c8db303f07f7722eff5fbec5686b14" category="paragraph">La seguente grafica mostra un confronto affiancato tra le versioni classiche e nuove della dashboard di System Manager.</block>
  <block id="341d84aa26cb4521474864e04ea2a63b" category="inline-image-macro">Errore: Immagine grafica mancante</block>
  <block id="ae6aced91281c981fda8370a90afb299" category="paragraph"><block ref="ae6aced91281c981fda8370a90afb299" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e9f7af3c85cbbf5b0c80b893bfcc92b2" category="paragraph">Se guardiamo più da vicino, possiamo osservare alcune differenze importanti.</block>
  <block id="f9636e57a53df2c589ccc7e210c7644a" category="section-title">Salute/Avvisi</block>
  <block id="e9ab9f8899e4cf049c2f608e7a874ca5" category="paragraph">Quando si accede per la prima volta a Classic System Manager, nell'angolo in alto a sinistra viene visualizzato un elenco di guasti al cluster e al nodo. Questi sono riepilogati in link selezionabili. Facendo clic su uno dei collegamenti, si viene reindirizzati a un'altra pagina in System Manager.</block>
  <block id="619e242820a1d16bfd5b0375090fd4e2" category="paragraph">Si disponeva inoltre di un'area separata che mostra lo stato ha del cluster per verificare se un nodo ha eseguito il failover. Nelle immagini seguenti, vediamo la vista della dashboard e ciò che vediamo quando facciamo clic su uno dei link―in questo caso, i nostri dischi guasti.</block>
  <block id="3d0a43a051541f6972c2f83836f9edf9" category="paragraph"><block ref="3d0a43a051541f6972c2f83836f9edf9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="76bb5e9fbf6bf2d4c8de268555fd865f" category="paragraph">Per visualizzare altri avvisi, è necessario tornare alla dashboard, che richiede tempo e clic aggiuntivi. Uno degli obiettivi della nuova vista di System Manager è semplificare questo processo.</block>
  <block id="2ec8f9b4d43d6d24cc2a8f4cfdcbe4ca" category="paragraph">La figura seguente mostra la nuova dashboard di System Manager. Le due principali differenze per le visualizzazioni di stato e avvisi sono che ora abbiamo lo stato ha del nodo e gli avvisi nella stessa finestra e, invece di fare clic lontano dalla dashboard principale, gli avvisi sono ora in una casella a discesa.</block>
  <block id="62c2746467ddaa6b8d23fdc2b4e6df71" category="paragraph"><block ref="62c2746467ddaa6b8d23fdc2b4e6df71" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cbff5dd287b21af8ff268f1bb47fbfe7" category="section-title">Visualizzazioni della capacità</block>
  <block id="727ada8deb0ba4f1d90a4ca0f841e578" category="paragraph">Sono inoltre ridotti i clic aggiuntivi per le visualizzazioni della capacità. In Gestione di sistema ONTAP classico, i rapporti di capacità ed efficienza dello storage sono stati trovati in Panoramica del cluster e hanno avuto schede per fare clic per trovare informazioni. La nuova vista di System Manager consolida i rapporti di efficienza dello storage e le viste della capacità in un'unica immagine.</block>
  <block id="2cdddcaa4f9ceca370dcaf379bd32d23" category="admonition">La nuova interfaccia utente sfrutta lo spazio logico utilizzato e lo spazio fisico disponibile.</block>
  <block id="a87ec30f13f683a3c61955cd1a25f4fe" category="paragraph"><block ref="a87ec30f13f683a3c61955cd1a25f4fe" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1501ad5dab27a46df5eabe7d781df2d" category="paragraph">Le viste di protezione dei dati sono state spostate nella propria dashboard sotto protezione. Questa pagina offre un'analisi più dettagliata e granulare della protezione dei dati nel cluster e fornisce anche una posizione per sfruttare la nuova Business Continuity SnapMirror (SM-BC).</block>
  <block id="66eb2d7e9e0397659cc87eb403e10644" category="paragraph"><block ref="66eb2d7e9e0397659cc87eb403e10644" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1134dc9299f828a3558bfd3e04c28db0" category="section-title">Visualizzazione di rete</block>
  <block id="02422eb2f6e6805139cf5192f8b15a2e" category="paragraph">Gestione di sistema di ONTAP 9.8 rimuove anche la vista applicazioni e oggetti a favore di una nuova vista di visualizzazione della rete che mostra la topologia di rete per il cluster, oltre alle X rosse quando una porta è inattiva.</block>
  <block id="4b755fcd2a55ec52831261477f3abe13" category="paragraph"><block ref="4b755fcd2a55ec52831261477f3abe13" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="59fcac2e65ae7b4911482bddcbef2278" category="section-title">Visualizzazioni delle performance</block>
  <block id="858d240ccac1939a458b6ac8dee74b19" category="paragraph">I grafici dei dati delle performance in System Manager conservano i dati del cluster fino a 1 anno, invece di avere i dati delle performance di System Manager classici, disponibili solo quando si è connessi. In Gestore di sistema di ONTAP 9.8, è ora possibile fare clic su ora, giorno, settimana, mese o anno. Esiste anche un modo per scaricare i dati delle performance in un CSV.</block>
  <block id="6543cf2f1f5d15dd061e85837eccdaeb" category="paragraph"><block ref="6543cf2f1f5d15dd061e85837eccdaeb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="298e3bcfd511e40446b6cfc2d9a8b225" category="section-title">Analisi del file system</block>
  <block id="14dcbc4286683eb35f33d39334b0af20" category="paragraph">In ambienti con elevato numero di file, il tentativo di trovare informazioni sulla capacità delle cartelle, sull'età dei dati e sul numero di file in genere richiede comandi o script che eseguono operazioni seriali su protocolli NAS, ad esempio<block ref="44ba5ca65651b4f36f1927576dd35436" prefix=" " category="inline-code"></block>,<block ref="13a014cb9de9f7cad88d5dafb70ecb41" prefix=" " category="inline-code"></block>,<block ref="ea170e2cafb1337755c8b3d5ae4437f4" prefix=" " category="inline-code"></block>, e.<block ref="77ddcb5f19832f4145345889013ab3a4" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="8403b2e8dcf087f13f4ca578ff8ea176" category="paragraph">Gestore di sistema ONTAP 9.8 consente agli amministratori di trovare rapidamente e facilmente informazioni sul file system in qualsiasi volume di storage NAS, attivando uno scanner a basso impatto per ciascun volume. Questo scanner esegue la ricerca del file system ONTAP in background con un lavoro a bassa priorità e fornisce numerose informazioni disponibili non appena si passa a un volume in Gestione sistema 9.8 o versioni successive.</block>
  <block id="2ef63fc9c41364dcd205b29c164c0a52" category="paragraph">L'abilitazione di file Systems Analytics è semplice quanto la navigazione verso il volume che si desidera sottoporre a scansione. Accedere a Storage &gt; Volumes (Storage &gt; volumi), quindi utilizzare la ricerca per trovare il volume desiderato. Fare clic sul volume, quindi sulla scheda Explorer.</block>
  <block id="bd369ad3077954ada57eb55c6721afdd" category="paragraph">Da qui, viene visualizzato il link Enable Analytics (attiva analisi) sul lato destro della pagina.</block>
  <block id="4fae4047d71a15b084f683c429a8e274" category="paragraph"><block ref="4fae4047d71a15b084f683c429a8e274" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1353d5bcd1908edbd7ac0040f5491f0" category="paragraph">Dopo aver fatto clic su ENABLE (attiva), lo scanner si avvia. Il tempo di completamento dipende dal numero di oggetti nel volume e dal carico di sistema. Al termine, l'intera struttura di directory viene popolata nella vista System Manager. Questa vista può essere esplorata lungo la struttura delle directory e fornisce l'accesso alle informazioni sulla cronologia, sulle dimensioni della directory e sulle dimensioni dei file.</block>
  <block id="54b062553911c909b16f3479703325e0" category="inline-link">Podcast NetApp Tech OnTap</block>
  <block id="e6052ed39f429e6b4bb36ed20d4cdaf9" category="paragraph">La figura seguente mostra le viste del volume Tech_ONTAP nel cluster, che utilizzo come archivio per<block ref="5336758668b3d470f4029d012c0124c0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="05cd38d5c1aead4d4660f23a23558c90" category="paragraph"><block ref="05cd38d5c1aead4d4660f23a23558c90" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bf7f3982e41ee880beb67aaf409b7ef8" category="paragraph">Quando si fa clic su una cartella, viene visualizzato un elenco di file sul lato destro della pagina.</block>
  <block id="ed158ba941b65ab3163f47581eb6d5ee" category="paragraph"><block ref="ed158ba941b65ab3163f47581eb6d5ee" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="37b92f30c01a3e1245eb39e56b991c90" category="paragraph">Se si sceglie, è possibile attivare l'opzione Mostra ora di accesso per visualizzare l'ultima volta in cui è stato effettuato l'accesso a un file.</block>
  <block id="aadde7575c3cebe838569819ff644958" category="paragraph"><block ref="aadde7575c3cebe838569819ff644958" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d54f454fc35974a49ea6f4e6279cdfca" category="paragraph">Nella parte inferiore della pagina, è possibile visualizzare la quantità di dati a cui non è stato effettuato l'accesso in un anno, nonché il numero di directory e file contenuti in tale cartella.</block>
  <block id="c501dec853f6d11feb94a9b5cdf93a43" category="paragraph"><block ref="c501dec853f6d11feb94a9b5cdf93a43" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6132d71a37f3f4775170917970343ea3" category="paragraph">Oltre a trovare rapidamente le dimensioni dei file e le informazioni sulle directory, questa funzionalità fornisce anche informazioni che possono aiutarti a decidere se la tecnologia NetApp FabricPool sarebbe efficace nel ridurre la quantità di dati cold che occupa spazio sui tuoi aggregati.</block>
  <block id="d9d0a50e1c7c8c6de854c8be599177c1" category="section-title">Client NFS attivi</block>
  <block id="8677ea535e878cbb30dc70f86215203c" category="inline-link">TR-4067: Guida alle Best practice e all'implementazione di NetApp ONTAP NFS</block>
  <block id="b1687bb019af6a7a9d40db86aca932f2" category="paragraph">ONTAP 9.7 ha introdotto un metodo per verificare quali client NFS accedevano a volumi specifici in un cluster e quali indirizzi IP LIF dei dati erano in uso con<block ref="70126b4b166a2f03a2a12fa5a608e455" prefix=" " category="inline-code"></block> comando. Questo comando viene descritto in dettaglio in<block ref="1e7e6de21c5e527b7d054ec46d7ab774" category="inline-link-rx"></block>. Questo comando è utile per gli scenari in cui è necessario scoprire quali client sono collegati al sistema storage, come aggiornamenti, aggiornamenti tecnici o semplici report.</block>
  <block id="a004e404932c99c858b1de49ae9a3bf2" category="paragraph">Gestione di sistema di ONTAP 9.8 offre un modo per visualizzare questi client con l'interfaccia grafica utente e un modo per esportare l'elenco in un file .csv. Accedere a hosts &gt; NFS Clients (host &gt; Client NFS) per visualizzare un elenco dei client NFS attivi nelle ultime 48 ore.</block>
  <block id="86cbc9b3281ca79561f6b37bbdccbe8b" category="paragraph"><block ref="86cbc9b3281ca79561f6b37bbdccbe8b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ec80d38d5d07f267bbf6df8595b79e4a" category="section-title">Altri miglioramenti di System Manager 9.8</block>
  <block id="cb414bc7aa19f084481127119ba2897e" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre inoltre i seguenti miglioramenti a Gestione sistema:</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="cell"></block>
  <block id="1a68c93e4fa8ca38fca428d9dca5c0cd" category="list-text">Tracciamento della sicurezza del file NAS (accesso al file di traccia per la risoluzione dei problemi delle autorizzazioni)</block>
  <block id="f3a16e57024c45f8f7ccddbc62e9b5b9" category="list-text">Configurazione del banner di accesso (banner che viene visualizzato quando si effettua l'accesso)</block>
  <block id="61f0d696b0d70d071bf097f830e4548d" category="list-text">Configurazione di MetroCluster</block>
  <block id="5d09ec2ed3f96fe75941d45448e72879" category="list-text">Livello di logging (regola il livello di logging eseguito sul cluster)</block>
  <block id="a10c0c474eb381b83199c0ad6449089c" category="list-text">Configurazione SAML</block>
  <block id="a32dd2ca79d8d8a0056821cb37fed7f4" category="list-text">Gestione delle chiavi integrata</block>
  <block id="407cf083aa35ee85161bbb71af813fa4" category="list-text">Sottosistema NVMe</block>
  <block id="9a23cc403d79dbb80c6f335ba54fc588" category="list-text">Provisioning automatico degli aggregati ed espansione della capacità</block>
  <block id="1efe0f9a3d85dc404d7cfb3ef6a7860b" category="list-text">Supporto API REST per il caricamento delle immagini ONTAP</block>
  <block id="00476bd34885a41b8ec5701b3e1fb88c" category="list-text">Posizionamento automatico delle porte</block>
  <block id="9e3ede34ac38e3ac61d504df09c631f1" category="list-text">Ripristino e risincronizzazione inversa di SnapMirror</block>
  <block id="b686956c3499653e01b67fcdc616eedc" category="list-text">Assegnazione dei dischi</block>
  <block id="067bf717b9af75b042646462c6cd33f6" category="list-text">Miglioramenti di FabricPool (policy di tiering e tag degli oggetti)</block>
  <block id="b5d8be72c4ad718f17c980352a646ac8" category="list-text">Aggiunta di nodi al cluster</block>
  <block id="5fb23d5a86e519566748f97db5a93f41" category="list-text">Upgrade diretto e senza interruzioni a n+2 release ONTAP (periodo di 2 anni)</block>
  <block id="5e674cf541d89509ec12f98fb6ef2759" category="list-text">Visualizzazioni delle performance per protocollo</block>
  <block id="9b7c6ef7ef8453014fa9c7c3c7a508e8" category="list-text">Gestione del protocollo S3</block>
  <block id="229b455caf027daad19b5002506344a3" category="list-text">LUN multiple nello stesso volume</block>
  <block id="cdca546f0fe68b8604cd15e3db4a7139" category="list-text">Spostamenti di LUN multipli</block>
  <block id="990a05db6a768ae138a96973a50d1835" category="list-text">Aggiornamenti del firmware con un solo clic</block>
  <block id="825a08d3b6d8787f8abfb50a7c538bed" category="list-text">Supporto di SnapMirror Business Continuity</block>
  <block id="f21a54dcaf525f97063a7b5e8669dd6c" category="list-text">Policy di efficienza dello storage</block>
  <block id="591e8a05b021dbe44b8b479994002d56" category="list-text">Miglioramenti alla gestione dei volumi</block>
  <block id="838b98215131d1450be3a9fde9c6d757" category="paragraph">La figura seguente mostra gli aggiornamenti del firmware MetroCluster e con un solo clic.</block>
  <block id="4e0361a8c0c8f196aae796c5f30d9481" category="paragraph"><block ref="4e0361a8c0c8f196aae796c5f30d9481" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="354e87fca6002bf0c226aabee34b513f" category="section-title">Miglioramenti delle API REST</block>
  <block id="8bd3bf79375797df63622a59ca9a0b0c" category="paragraph">Il supporto delle API REST, aggiunto in ONTAP 9.6, consente agli amministratori dello storage di sfruttare le chiamate API standard di settore allo storage ONTAP nei propri script di automazione senza la necessità di interagire con l'interfaccia utente grafica o l'interfaccia grafica utente.</block>
  <block id="f96df3b75fa98160f82b0490239093ba" category="paragraph">La documentazione e gli esempi delle API REST sono disponibili con System Manager. È sufficiente accedere all'interfaccia di gestione del cluster da un browser Web e aggiungere<block ref="60548ac91e918da4a4dc3590e2e39e99" prefix=" " category="inline-code"></block> All'indirizzo (utilizzando HTTPS).</block>
  <block id="506c2c0c7f5b70af3df68c45c46f45a7" category="paragraph">Ad esempio:</block>
  <block id="d1bded0ca5070f62c333b941388aa19c" category="paragraph"><block ref="e1a806ace29ae59866d754dc7d9f1517" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="861d6a701c8c284e91f01f38f154b59d" category="paragraph">Questa pagina fornisce un glossario interattivo delle API REST disponibili, oltre a un metodo per generare le query REST API.</block>
  <block id="045843c4ba9c8e3d50c458bde397cb88" category="paragraph"><block ref="045843c4ba9c8e3d50c458bde397cb88" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4e19555756633038e51ab5733276ab3c" category="paragraph">In ONTAP 9.8, le API REST sono ora annotate con quale versione sono state aggiunte, il che aiuta a semplificare la vita quando si tenta di mantenere gli script operativi in più versioni di ONTAP.</block>
  <block id="836ddb4b6c3c993b390bbca0f4097829" category="paragraph"><block ref="836ddb4b6c3c993b390bbca0f4097829" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97aca351a16f8f063283dcd109cdaadd" category="paragraph">La tabella seguente fornisce un elenco delle nuove API REST in ONTAP 9.8.</block>
  <block id="61bab435e1130e4c9dee41e56d3f4a9a" category="paragraph">*Cluster* * Cronologia firmware * licenze cluster – pool di capacità * licenze cluster – gestori di licenze * metriche dei nodi * Caricamento immagine software *MetroCluster* * Mediator * Diagnostica * Gestione/creazione * gruppi DR * interconnessioni * nodi * operazioni * rete* * metriche porta Ethernet * informazioni porta switch * Switch Informazioni * metriche dell'interfaccia FC * gruppi peer BGP * metriche dell'interfaccia IP * policy di servizio LIF * SAN * metriche NVMe</block>
  <block id="8247996160ef22c569e8e25a5b7d9e01" category="cell">*Sicurezza* * attivazione/disattivazione della modalità FIPS * attivazione/disattivazione della crittografia dei dati * Vaults delle chiavi Azure * Google GCP-KMS * IP sec * Storage* * copia/spostamento dei file * PATCH/modifica NetApp FlexCache® * file monitorati * politiche Snapshot * policy di efficienza dello storage * Gestione di file e directory (eliminazione asincrona, QoS e analisi dei file system) *NAS* * redirect del log di audit * sessioni CIFS * traccia di accesso al file/Security *Gestisci* * rimedio agli eventi *Archivio oggetti/S3* * Gestione del bucket S3 * gruppi S3 * policy S3</block>
  <block id="d79bd7d3f213997532c80d912bfebdab" category="inline-link">Podcast Tech OnTap episodio 266: Gestore di sistema NetApp ONTAP 9.8</block>
  <block id="43652db97e64919eb98b834788974bee" category="paragraph">Per ulteriori informazioni sugli aggiornamenti di Gestione sistema in ONTAP 9.8, vedere<block ref="656f3e7eeb3494493d866ec027f9e787" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="93ea7fcace52704d697a55d44a5121e5" category="section-title">Aggiornamenti e aggiornamenti tecnologici – ONTAP 9.8</block>
  <block id="971c9a410687b4479a92e54dd73b159b" category="paragraph">Tradizionalmente, gli aggiornamenti di ONTAP dovevano avvenire entro una o due release principali per funzionare senza interruzioni. Per gli amministratori dello storage che non effettuano aggiornamenti frequenti, questo diventa un grave problema e un incubo logistico quando è finalmente giunto il momento di aggiornare ONTAP. Chi desidera aggiornare e riavviare più volte in una finestra di manutenzione?</block>
  <block id="95296d0391b47e0106f4764dc8ede6cb" category="paragraph">ONTAP 9.8 supporta ora gli aggiornamenti alle release di ONTAP entro due anni. Ciò significa che se si desidera eseguire l'aggiornamento da 9.6 a 9.8, è possibile farlo direttamente senza dover passare a ONTAP 9.7.</block>
  <block id="13518798be0350523ae2290c568ffb54" category="paragraph">La seguente tabella fornisce una matrice degli aggiornamenti della versione di NetApp ONTAP.</block>
  <block id="c9fc5918d5031ae2a84dc85c1392d236" category="cell">Punto di partenza</block>
  <block id="eef7e14f6e22593f4a86cdcbcbd79d53" category="cell">Aggiornamento diretto a:</block>
  <block id="7dd2a92fd3f41a5334edf46f95d77e71" category="cell">ONTAP 9.6</block>
  <block id="540cc6ee208f4c4501c81dd60eb715d4" category="cell">ONTAP 9.7, ONTAP 9.8</block>
  <block id="3447b91e516e4fc6b5dba827fcb68bee" category="cell">ONTAP 9.7</block>
  <block id="0f294fd356c8bdf9262282a259eeeaaf" category="cell">ONTAP 9.8, ONTAP 9.n+2</block>
  <block id="2abfff2974f589f7a217325f304e0ec5" category="cell">ONTAP 9.8</block>
  <block id="547cbd3109db3ef525c301563f0d65f1" category="cell">ONTAP 9.n+1, ONTAP 9.n+2</block>
  <block id="bf901878215dddabdc936ea948793ecb" category="paragraph">Questo processo di aggiornamento semplificato offre anche un modo per semplificare gli aggiornamenti Head. Quando viene spedito un nuovo nodo hardware, viene installata la versione più recente di ONTAP. In precedenza, se il cluster esistente eseguiva una versione precedente di ONTAP, era necessario aggiornare i nodi esistenti alla stessa versione di ONTAP del nuovo nodo oppure eseguire il downgrade del nuovo nodo alla versione precedente di ONTAP. Inoltre, se non è stato possibile eseguire il downgrade dell'hardware più recente, è stato necessario eseguire una finestra di manutenzione per aggiornare il cluster esistente.</block>
  <block id="2f8e938c8b82fff608b2a7cc62ef5bbc" category="paragraph">Con la finestra della versione mista di ONTAP 9.8 della durata di 2 anni, è ora possibile aggiungere nuovi nodi che eseguono le versioni più recenti di ONTAP in un cluster per consentire l'aggiornamento dei controller spostando i volumi dai nodi che eseguono 9.8 alle versioni superiori di ONTAP. Inoltre, il processo di aggiornamento senza interruzioni del trasferimento degli aggregati consente di aggiornare i controller dei sistemi che devono eseguire ONTAP 9.8 (ad esempio, i sistemi della serie 8000) ai modelli più recenti introdotti nelle versioni successive di ONTAP.</block>
  <block id="66c739b0fe981bce9986a4fc69525ce7" category="paragraph">Si consiglia di limitare il tempo di funzionamento del cluster ONTAP in uno stato di versione mista.</block>
  <block id="d62296e71d81556e35f498bde3d79287" category="paragraph"><block ref="d62296e71d81556e35f498bde3d79287" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e3eefd878fd09006803de4818d676916" category="paragraph">Questo processo si estende anche agli aggiornamenti del cluster, dove si desidera sostituire un'intera coppia ha da un cluster. Grazie alla finestra di revisione di 2 anni di ONTAP 9.8 e agli spostamenti dei volumi senza interruzioni, questo è ora possibile.</block>
  <block id="98d0faccb32c3ee69ee9e16707900653" category="paragraph">Di seguito sono riportati i passaggi di base:</block>
  <block id="3322839b506fc71adb8aefbadab7176d" category="list-text">Connettere i nuovi sistemi a un cluster esistente, con le versioni di ONTAP entro 2 anni.</block>
  <block id="a0e8e71bdd1b8c2f43a1f39b6e0c97c2" category="list-text">Utilizzare lo spostamento del volume senza interruzioni per svuotare i nodi.</block>
  <block id="e9e59e8ca3d1116cc6fd0b5e4050ecc3" category="list-text">Disunire i vecchi nodi dal cluster.</block>
  <block id="5af22f594edf92181e2c6f3d1752e93c" category="paragraph"><block ref="5af22f594edf92181e2c6f3d1752e93c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4197d448990c4693fb6975da58c58444" category="inline-link-macro">Successivo: Protocolli dati</block>
  <block id="5d87bb0339311a783fc2f7c4536af142" category="paragraph"><block ref="5d87bb0339311a783fc2f7c4536af142" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="de2f0bf3ebee995674ce3c76cbd7e038" category="summary">Questa pagina contiene collegamenti a varie risorse tecniche relative a ONTAP 9.8.</block>
  <block id="67119cf255651ee1066dcd9c394366ae" category="doc">Risorse tecniche</block>
  <block id="e245c544ebad370433034b2761b307e4" category="paragraph">In questa sezione vengono descritte le risorse tecniche disponibili che descrivono in dettaglio le funzioni menzionate in questo documento.</block>
  <block id="f3fdb00a56777878fa917a490c204f99" category="section-title">Report tecnici</block>
  <block id="f9a0e5a019ed35f6590e96cccd997f71" category="inline-link"><block ref="f9a0e5a019ed35f6590e96cccd997f71" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fd1bb4b57d07892ae38470f642f69074" category="paragraph"><block ref="fd1bb4b57d07892ae38470f642f69074" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="041d27b17d36340260b6229deae957d6" category="list-text">TR-4375: MetroCluster FC per ONTAP 9.7</block>
  <block id="7893283737e4b828f7f7328c574a23e9" category="inline-link"><block ref="7893283737e4b828f7f7328c574a23e9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9ce4965137976f7e15ce05a9432de0e8" category="paragraph"><block ref="9ce4965137976f7e15ce05a9432de0e8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="96b109c3cfe8255526bad1d2505ad698" category="list-text">TR-4569: Guida al rafforzamento della sicurezza per ONTAP 9</block>
  <block id="63a419e94ce5e89636cfdf48da2b7298" category="inline-link"><block ref="63a419e94ce5e89636cfdf48da2b7298" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8701d852e7832857dd816459acac648c" category="paragraph"><block ref="8701d852e7832857dd816459acac648c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d3cde8349496770e1691c2c18a0dcdde" category="list-text">TR-4571: Best practice per i volumi FlexGroup di NetApp</block>
  <block id="baf8e9fa2301f45f9abf0b6e9dba3e17" category="inline-link"><block ref="baf8e9fa2301f45f9abf0b6e9dba3e17" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f473bc55fb079f0338493530316efc6f" category="paragraph"><block ref="f473bc55fb079f0338493530316efc6f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="75f86438e5e6bca3e9341dd22299f5bb" category="list-text">TR-4597: VMware vSphere con ONTAP</block>
  <block id="394d2dc1906abb1eb0179c8c6517e7f9" category="inline-link"><block ref="394d2dc1906abb1eb0179c8c6517e7f9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b9afe56f6ed16c1d91815e60e7196e30" category="paragraph"><block ref="b9afe56f6ed16c1d91815e60e7196e30" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a2de429ddb8e87ebd2daa3408bced42e" category="list-text">TR-4598: Best practice FabricPool</block>
  <block id="0d4778fa4ac07861f93d0d0435b354d1" category="inline-link"><block ref="0d4778fa4ac07861f93d0d0435b354d1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0dc6c6284d2c41d2e2c2648e08629ebd" category="paragraph"><block ref="0dc6c6284d2c41d2e2c2648e08629ebd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fa88a29d955ad6bd4b5162276eb45725" category="list-text">TR-4678: Protezione e backup dei dati - FlexGroup Volumes</block>
  <block id="fb61115c1ac52f462ada88ac13e3ae12" category="inline-link"><block ref="fb61115c1ac52f462ada88ac13e3ae12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="564daef4e624d72370dc00695f413f7f" category="paragraph"><block ref="564daef4e624d72370dc00695f413f7f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dac8000b8c5d9ab9a106f367845396b2" category="list-text">TR-4689: Architettura e progettazione della soluzione IP di MetroCluster</block>
  <block id="258e44fe8a245b2fe8cb9c4621300a10" category="inline-link"><block ref="258e44fe8a245b2fe8cb9c4621300a10" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="88b56262c5b1413e9995f4b8219eab22" category="paragraph"><block ref="88b56262c5b1413e9995f4b8219eab22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d6fc4dfec8b122b67eabad2dfef121be" category="list-text">TR-4705: Architettura e progettazione della soluzione NetApp MetroCluster</block>
  <block id="429c0e0f41d9bd95e1c2babc1f5dff37" category="inline-link"><block ref="429c0e0f41d9bd95e1c2babc1f5dff37" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="20487f748dd320fa3660c89ce8247be5" category="paragraph"><block ref="20487f748dd320fa3660c89ce8247be5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7d8308267015e1192f8f54543c1cff58" category="list-text">TR-4743: FlexCache in ONTAP</block>
  <block id="e8066ccf2c8eee8447fe86574ab596f4" category="inline-link"><block ref="e8066ccf2c8eee8447fe86574ab596f4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f2eeec57b79a1635d780e65d8de96cfe" category="paragraph"><block ref="f2eeec57b79a1635d780e65d8de96cfe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9bf72350632fdc8eedb8dc474f164954" category="section-title">Podcast</block>
  <block id="da5bc71c64b621b3b18568cfd93032f4" category="list-text">Podcast di Tech OnTap - episodio 263: Virtualizzazione in ONTAP - autunno 2020</block>
  <block id="4fe750b3298967a76ad3cae9b2a9b1f9" category="inline-link"><block ref="4fe750b3298967a76ad3cae9b2a9b1f9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b2af81c932fcdc2b9d072c117c630dd1" category="paragraph"><block ref="b2af81c932fcdc2b9d072c117c630dd1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="549c3e5b334e67991a7e1b3ea870754d" category="list-text">Podcast di Tech OnTap - episodio 264: NetApp ONTAP SnapDiff</block>
  <block id="62ad678b89640a8f51267bc2a1bfc861" category="inline-link"><block ref="62ad678b89640a8f51267bc2a1bfc861" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="eadfa31f97ee554bf720d05fdb7eb146" category="paragraph"><block ref="eadfa31f97ee554bf720d05fdb7eb146" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1f5b3f6ebe1090404b2ba3ee99e7808a" category="list-text">Podcast di Tech OnTap - episodio 265: Cloud NetApp SnapMirror con ProLion</block>
  <block id="295f11f14b6f3718e07d44a9a30fd37d" category="inline-link"><block ref="295f11f14b6f3718e07d44a9a30fd37d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3e017b5b2f028e6c43f8926c592867fd" category="paragraph"><block ref="3e017b5b2f028e6c43f8926c592867fd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7939367cde7461ebf23eebeb9e061adf" category="inline-link"><block ref="7939367cde7461ebf23eebeb9e061adf" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="deb52e558d6375117f733545c4203489" category="paragraph"><block ref="deb52e558d6375117f733545c4203489" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="80242ddef2f2c83392b7749391a84ff1" category="list-text">Podcast di Tech OnTap - episodio 267: Continuità aziendale di SnapMirror</block>
  <block id="76a7b203121b98d0eee4bfeb001709ee" category="inline-link"><block ref="76a7b203121b98d0eee4bfeb001709ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cf772e897f0446394758039ef3d6255f" category="paragraph"><block ref="cf772e897f0446394758039ef3d6255f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dcd2e558b7fab7dda450e780c87a2203" category="summary">Questa pagina illustra le efficienze dello storage di ONTAP 9.8, in particolare la compressione e quelle associate alla tecnologia NetApp FabricPool.</block>
  <block id="fba6442665875d123719f22baafc619d" category="doc">Efficienza dello storage</block>
  <block id="9821aab3dfa64afd461ac2cb6cf9c3f9" category="paragraph">L'efficienza dello storage include tutte le funzionalità che riducono la quantità di capacità fisica utilizzata dai dati in un sistema storage. In ONTAP, questi includono:</block>
  <block id="7f014083882e428332264558f1c232f3" category="list-text">Compressione dei dati</block>
  <block id="14c3c56ff2a98d1a9c47b63a917f67a3" category="list-text">Compaction dei dati</block>
  <block id="f8d61013f1a3bbf1342f4ced3279c7cf" category="list-text">Deduplica dei dati</block>
  <block id="2e985af49c448d15c7b99987586e6b15" category="list-text">NetApp FabricPool</block>
  <block id="1e28264f90cc398ca0e5e7c96562e075" category="paragraph">A volte, queste definizioni possono essere estese per includere:</block>
  <block id="8d9a9b19531e4a85c6a70c90ddccfe61" category="list-text">Tecnologia NetApp FlexClone</block>
  <block id="d8f4911c89dadc4828bc8fa023d49b7d" category="list-text">Copie Snapshot di NetApp</block>
  <block id="b16ad19397a7509e2d37f1d75e2205fc" category="paragraph">L'efficienza dello storage è fondamentale per mantenere bassi i costi dello storage riducendo la quantità di hardware fisico da acquistare. ONTAP consente di ridurre i dati sui sistemi inline (sistemi AFF) o post-elaborazione (tutti i sistemi), con effetti minimi sulle performance del sistema.</block>
  <block id="5276eebcb1f9236e2f72913562cb084b" category="paragraph">In ONTAP 9.8 sono disponibili numerosi miglioramenti per l'efficienza dello storage.</block>
  <block id="55449fd175613962d882ab450cfc5f3c" category="section-title">FabricPool</block>
  <block id="41d860724112532d0546c0de937ea904" category="paragraph">FabricPool è la tecnologia di tiering dei dati NetApp che prende i blocchi contrassegnati come cold in un file system e li raggruppa in oggetti da 4 MB da inviare ai bucket cloud o S3. L'idea è che i dati cold possono utilizzare fino al 80% della capacità totale in un sistema storage, quindi, anziché mantenere tutto questo nel Tier di performance, è meglio spostarlo in una soluzione storage a basso costo.</block>
  <block id="cce281413c371623e7ec6b4825784e54" category="paragraph">Tutto questo avviene automaticamente in ONTAP tramite policy di tiering che puoi impostare e puoi scoprire quanti dati cold hai nel tuo sistema storage oggi con report dei dati inattivi. In questo modo, è possibile valutare se FabricPool potrebbe effettivamente risparmiare denaro.</block>
  <block id="02b7b6d156d2f158ffd5b0a32edc332a" category="paragraph"><block ref="02b7b6d156d2f158ffd5b0a32edc332a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3f132da8b7099fd9d93d8b7b7428f570" category="paragraph">Quando un client accede a un file a più livelli nel cloud, solo i blocchi richiesti (non l'intero file) vengono riportati al Tier di performance per l'accesso.</block>
  <block id="734b1424b5982ecfb53f9b0b1d294c57" category="inline-link">TR-4598: Best Practice FabricPool e podcast Tech OnTap episodio 268: NetApp FabricPool e S3 in ONTAP 9.8</block>
  <block id="44aa199d23924b5788f3199c05742587" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su FabricPool, vedere<block ref="3f85327e1f47436ed7b4e0705b45040e" category="inline-link-rx"></block> e.<block ref="fadc3b4f2a941bc15e0d458829b7ba9f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2f510f604447f3e4285956b848908486" category="paragraph">ONTAP 9.8 supporta le seguenti funzionalità di FabricPool:</block>
  <block id="6dddd96ad170dadda1707698b93068a0" category="list-text">*Tiering da aggregati di dischi rigidi.* prima di ONTAP 9.8, il tiering FabricPool verso il cloud da ONTAP era possibile solo su aggregati di SSD. ONTAP 9.8 consente ora di eseguire il tiering utilizzando FabricPool da aggregati di dischi rigidi.</block>
  <block id="4a18f317f4202c483450029270eaa6e5" category="list-text">*Tiering to ONTAP S3.* dato che ONTAP S3 è ora generalmente disponibile, è ora possibile eseguire il tiering da un sistema ONTAP che utilizza FabricPool a un bucket ONTAP S3. In questo modo è possibile riutilizzare lo storage con capacità obsoleta utilizzandolo come Tier FabricPool. Inoltre, eseguendo il tiering sullo stesso cluster, si ottengono tempi di recupero più rapidi rispetto a una connessione di rete cloud.</block>
  <block id="c552324c68f1abb23752ba3f9a52a681" category="list-text">*Periodo di raffreddamento aumentato.* prima di ONTAP 9.8, i dati sarebbero contrassegnati come freddi dopo un periodo di raffreddamento, con un massimo di 63 giorni. ONTAP 9.8 consente di configurare un massimo di 183 giorni. Ciò è utile per i dati a cui è possibile accedere sporadicamente, ad esempio i dati a cui si accede ogni trimestre, come i report finanziari.</block>
  <block id="ee15d877878deadb86cc094dd2d55d0c" category="list-text">*Tag degli oggetti.* quando si esegue il tiering a un provider S3 che offre policy sul ciclo di vita delle informazioni che gestiscono i dati in base ai tag degli oggetti, ONTAP 9.8 può contrassegnare gli oggetti a più livelli utilizzando FabricPool per integrarli in tali policy.</block>
  <block id="09e3eb368cfa63d42e3b440f79e7c842" category="list-text">*Cloud Retrieval.* in alcuni casi, potrebbe essere necessario recuperare tutti i dati a più livelli dal cloud. Invece di dover accedere a tutti i dati, è ora possibile eseguire un processo che recupera i dati dal cloud in ONTAP 9.8.</block>
  <block id="82af841589057aa8922b1ac3bb4a28a4" category="section-title">Compressione</block>
  <block id="a3d9e258f045e506f1aad334b2d6f257" category="paragraph">ONTAP 9.8 ha introdotto alcune modifiche alla compressione dei dati che aiutano a migliorare le performance, oltre a migliorare i rapporti di riduzione dei dati sui set di dati comprimibili.</block>
  <block id="136cc83441d07e2be773a6cf5053576f" category="paragraph">La modifica principale per la compressione è stata la differenziazione dei dati in classificazioni a freddo e a caldo. I dati cold sono dati a cui non è stato effettuato l'accesso per molto tempo, mentre i dati hot sono dati a cui si accede frequentemente. Ciò significa che vogliamo ridurre la compressione dei dati hot e comprimere i dati cold in modo più aggressivo.</block>
  <block id="b3da562450ccb05f921943c03f4bb2ce" category="paragraph">In ONTAP 9.8, i dati hot vengono compressi inline utilizzando gruppi di compressione 8K. Inoltre, la deduplica dei dati avviene prima della compressione per aumentare ulteriormente l'efficienza dei set di dati.</block>
  <block id="793b4e0506791c71b7e2ad3599561b24" category="paragraph">I dati cold vengono quindi nuovamente compressi in background utilizzando un gruppo di compressione da 32 K più aggressivo. Questi cambiamenti significano migliori performance per i dati hot e migliori rapporti di riduzione dei dati per tutti i dati.</block>
  <block id="5d7d43bb24e6adef90f770cd8e03ecd8" category="inline-link-macro">Avanti: Protezione dei dati</block>
  <block id="7f1a99e213fa2c4e5fb6a2799e07db23" category="paragraph"><block ref="7f1a99e213fa2c4e5fb6a2799e07db23" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bfac8391ecb69c9683802f91efbaa01d" category="summary">Questa pagina presenta una panoramica delle funzionalità più recenti di ONTAP 9.8 e fornisce collegamenti a ulteriori informazioni.</block>
  <block id="dc045029ce50230f0888e98f16639593" category="doc">TR-4872: Panoramica delle funzionalità di NetApp ONTAP 9.8</block>
  <block id="b84294f0737ecf3f4524a06191d36d0e" category="paragraph">Justin Parisi, NetApp</block>
  <block id="946d5cdc30684f8f89c0d75cf98a1c7a" category="paragraph">NetApp ONTAP è il software di gestione dei dati leader del settore di NetApp che consente di gestire e proteggere perfettamente i dati ovunque essi si trovino, on-premise, ai margini o nel cloud.</block>
  <block id="2b30a7e82febcc7a217d3308eda2fa89" category="paragraph">NetApp ONTAP offre il supporto per le seguenti funzionalità, tutte sulla stessa piattaforma:</block>
  <block id="452054cf9799b179cb23f3f83f631c22" category="list-text">Protocolli NAS (NFS e SMB)</block>
  <block id="fe0b62fd8ac2a04e5add07964fbbdc7d" category="list-text">Protocolli SAN (iSCSI, FCP e NVMe)</block>
  <block id="8d7e886c2cfed463633ccfe5bb74b410" category="list-text">Accesso ai dati S3</block>
  <block id="d970b6e0a04dcd2f503b802f2c249bc9" category="list-text">Protezione dei dati (copia Snapshot di NetApp, NetApp SnapMirror e tecnologie SnapVault)</block>
  <block id="ebb9f32915e7e984e76f37e227f4fa7f" category="list-text">Efficienze dello storage (deduplica, compattazione e compressione)</block>
  <block id="b8b6244c89771a6e7e06e8e5215975d9" category="list-text">Failover ad alta disponibilità (ha) (inclusi failover rapidi per SAN Tier-1 con array all-SAN)</block>
  <block id="f8a8c17e7d55d3ce839e179fcb381501" category="list-text">Supporto per configurazioni all-flash, disco rotante e disco ibrido</block>
  <block id="368923abde49c3e18fd203dca0269313" category="list-text">Funzioni di sicurezza (autenticazione multifattore, crittografia dei volumi NetApp e Secure Purge)</block>
  <block id="0499d71f2d1433cbecaa4df6da9a9d07" category="paragraph">Non si tratta di un elenco completo; se includiamo tutte le funzionalità offerte da ONTAP, questo documento sarebbe lungo centinaia di pagine.</block>
  <block id="7632cad0be6f791fa14e8255022c2ec4" category="inline-link">Scheda tecnica del software per la gestione dei dati ONTAP 9</block>
  <block id="b8891129cb3bcf5e407a67d926f3bd1e" category="inline-link">documentazione del prodotto</block>
  <block id="dc97535f4baad31c5aa6a4ad34af7fa4" category="paragraph">Per informazioni più dettagliate su NetApp ONTAP, consultare<block ref="9f226f00b05919fb270a59d22a5cd7f4" category="inline-link-rx"></block> e a.<block ref="4999d0b02640878dbb16ab53ac61b6cb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="421b47ffd946ca083b65cd668c6b17e6" category="inline-link-macro">video</block>
  <block id="977f9af52e0c6545d37eb87a937be4ce" category="paragraph">Dai un'occhiata <block ref="1c11b77240028ba09b23c9cbd776f7d6" category="inline-link-macro-rx"></block> Da NetApp Insight 2020 per una panoramica più ampia dei notevoli progressi di NetApp ONTAP.</block>
  <block id="66dca8fa10bd71c9ca96e8b721a9e8fd" category="inline-link-macro">Avanti: Miglioramenti alla semplicità</block>
  <block id="932b1d742729c7c02163916b420acf6b" category="paragraph"><block ref="932b1d742729c7c02163916b420acf6b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d451779b36b1939b974b8f0b9a3fc5ef" category="summary">Questa pagina descrive le nuove integrazioni e il supporto di ONTAP 9.8 per la virtualizzazione VMware, incluso il provisioning di un volume FlexGroup come datastore VMware NFS, semplificando la gestione del datastore con un singolo datastore scalabile che fornisce la potenza di un cluster ONTAP completo.</block>
  <block id="2e130352b486464834bcc7dda1ff2603" category="doc">Virtualizzazione VMware</block>
  <block id="b1d46fa388a75bf4a6fdf6431fd0f88f" category="paragraph">L'integrazione e il supporto di VMware in ONTAP 9.8 aumentano con una serie di nuove funzionalità, tra cui il supporto del datastore FlexGroup. ONTAP 9.8 consente di eseguire il provisioning di un volume FlexGroup come datastore VMware NFS, semplificando la gestione del datastore con un singolo datastore scalabile che fornisce la potenza di un cluster ONTAP completo. Molte di queste nuove funzionalità sono disponibili con i tool ONTAP per VMware vSphere 9.8.</block>
  <block id="8d22b59ce6a3f5f55852f641fe32f634" category="paragraph">Ciò significa che si applicano le seguenti condizioni:</block>
  <block id="edf6089078ece0618b0cbf28aadbd430" category="list-text">Performance e posizionamento validati</block>
  <block id="14ac1770aa6a961d17a35b60c5b87280" category="list-text">Qualifica di interoperabilità</block>
  <block id="3bad7ef0dfae0592627755796b25462b" category="list-text">Offload migliorato delle copie VAAI più rapido e completo in background</block>
  <block id="19793deb9a49d2f5172b773dfc0118c5" category="list-text">Supporto della console di storage virtuale, che include provisioning, ridimensionamento ed eliminazione di FlexGroup, impostazione della QoS su singole macchine virtuali e visualizzazione delle metriche delle performance (latenza, IOPS e throughput) per le macchine virtuali</block>
  <block id="662d7a9e954fd7ecea04797658a67fdf" category="list-text">Supporto per il backup e il recovery dello storage primario NetApp SnapCenter</block>
  <block id="cd6f7ff91fc5499199c6664de0434694" category="list-text">Supporto per un massimo di 64 TB di LUN VMFS. Con il supporto per LUN da 128 TB/volumi FlexVol da 300 TB con l'array all-SAN NetApp, è possibile eseguire il provisioning del datastore VMFS da 64 TB massimo utilizzando la console di storage virtuale nei tool ONTAP per VMware vSphere 9.8.</block>
  <block id="92ff10610f02d69d0210f44405b7168f" category="inline-link">Site Recovery Manager (SRM)</block>
  <block id="0ce4ec45a946257ae8143d2cc90fcaca" category="list-text">Aumentato<block ref="c9af02025b1bf45281286240e0215380" category="inline-link-rx"></block> scalabilità. L'adattatore per la replica dello storage dei tool ONTAP per VMware vSphere 9.8 aumenta la scala dei datastore e dei gruppi di protezione supportati fino a 512.</block>
  <block id="8e7ea82c671030c62dec6e5646ce0674" category="list-text">Metriche dei file vVol di VMware vSphere con API REST. Il supporto API REST per le metriche dei file vVol viene aggiunto a ONTAP 9.8, che consente alla console di storage virtuale di visualizzare le metriche delle performance dello storage ONTAP per i vVol nella dashboard e nei report.</block>
  <block id="410414402089bdca884f44be14088a59" category="inline-link">Storage Replication Adapter (SRA)</block>
  <block id="63b956da14094cef99ccee71599fdd6d" category="list-text"><block ref="7e358b6730372bc2e637b94492dbbbf6" category="inline-link-rx"></block> Supporto per SnapMirror Synchronous</block>
  <block id="6015fcf0a9cd608ed0e3aa71296f41d4" category="inline-link">VMware Tanzu</block>
  <block id="8196dcbf9586cd0081ca8c94d6eec4ad" category="list-text">Supporto per<block ref="d0daefdc677909f35162a0118f978227" category="inline-link-rx"></block> storage</block>
  <block id="ac66e55267029225d12d67c48e998acc" category="list-text">Supporto migliorato per vVol, incluso un comando migliorato di ribilanciamento SAN vVol e miglioramenti ai profili di funzionalità storage. Per ulteriori informazioni sul supporto più recente per la virtualizzazione VMware, consultare le seguenti risorse:</block>
  <block id="e4c4075a8c06d40ae4b59e37bb084cef" category="list-text"><block ref="e4c4075a8c06d40ae4b59e37bb084cef" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="952fd691754e388c7b7ba473cf410aff" category="inline-link">TR-4597: VMware vSphere per ONTAP</block>
  <block id="541370c778951fff2e4cbe905d65b0ec" category="list-text"><block ref="541370c778951fff2e4cbe905d65b0ec" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f74d27ee3d0e9999cd6639962c93dfd1" category="summary">ONTAP 9.9.1 offre alcuni importanti miglioramenti relativi ALLA SAN. In questa sezione vengono descritte tali funzionalità e vengono forniti collegamenti a documenti che illustrano in dettaglio tali funzionalità.</block>
  <block id="174d3f83f99e412b6e036c23d2fef40c" category="doc">Miglioramenti SAN</block>
  <block id="b55156d9bfdda8c2d88b737f7dccfcef" category="section-title">Tutti i miglioramenti DEGLI array SAN</block>
  <block id="e88f638da0e54494bdab42eb394b23b5" category="inline-link">Tutti gli array SAN</block>
  <block id="6172db10590a159eb5346cf0f2242162" category="paragraph">ONTAP 9.8 ha introdotto il<block ref="7b8e99970c64c585b4bee3630dd79d9f" category="inline-link-rx"></block> (ASA) al portfolio di prodotti NetApp. In ONTAP 9.9.1, ASA ha alcune aggiunte molto ambite.</block>
  <block id="0cad912fc95b1403210c4603c148e08d" category="section-title">Scale-out da due nodi a 12 nodi</block>
  <block id="8063a1398050f30bcb26fc5b8bb475d5" category="paragraph">Prima di ONTAP 9.9.1, ASA poteva essere solo un cluster a due nodi. Tuttavia, i cluster SAN in ONTAP possono scalare fino a 12 nodi, il che fornisce scalabilità orizzontale aggiuntiva per le performance e la capacità negli ambienti SAN aziendali. Ora, ASA può scalare fino a 12 nodi in un singolo cluster, a condizione che tutti i nodi del cluster abbiano la personalità ASA. I modelli ASA possono essere combinati nello stesso cluster (ad esempio, una coppia ha A400 a due nodi con una coppia ha A800 a due nodi).</block>
  <block id="96f46a40e9e7fa202eecef870ee9b672" category="section-title">Supporto NVMe/FC</block>
  <block id="1c8498d02565a1bf16a697ba303f0481" category="paragraph">ASA è ora in grado di sfruttare NVMe a latenza ultra bassa su Fibre Channel in ONTAP 9.9.1. È sufficiente una licenza per gli adattatori di destinazione NVMe/FC e FC da 32 GB.</block>
  <block id="24f52ba6e96cef079ea37901458489d8" category="section-title">Conversione in-place da SAN AFF a ASA</block>
  <block id="1e64c920ec1ac502331000edd36b05b5" category="paragraph">Con l'assistenza di uno script e delle risorse NetApp TME o dei servizi professionali, è possibile convertire i cluster SAN AFF esistenti in personalità ASA senza la necessità di migrare i dati. L'unico prerequisito è che se il cluster fornisce dati NAS o S3, tali protocolli e set di dati devono essere rimossi prima della conversione.</block>
  <block id="89593adca0354a439f3e58673f058a02" category="section-title">Performance del LUN singolo</block>
  <block id="233b3624a6f79f2ed9cfd9b96824a8d4" category="paragraph">Sia le piattaforme ASA che i cluster SAN AFF ottengono i benefici delle modifiche apportate a ONTAP 9.9.1 che migliorano notevolmente le prestazioni di un singolo LUN nei carichi di lavoro di picco attraverso la parallelizzazione dello stack SCSI con il LUN.</block>
  <block id="a7a62ef4404bcbb0d8bdad035432badf" category="paragraph">Nella tabella seguente, i test su una piattaforma A800 e A300 confrontano le performance per un singolo carico di lavoro LUN, con performance quasi 4 volte superiori per le letture e performance migliori del 75% per le scritture su AFF A800 in ONTAP 9.9.1 rispetto allo stesso carico di lavoro in ONTAP 9.8.</block>
  <block id="419f3742e6de8e0ec4b22cce005e7630" category="cell">Piattaforma</block>
  <block id="f5115e07bbcce8c8d2622746d6ca17cf" category="cell">IOPS di picco a lettura casuale</block>
  <block id="c9d082b692122f927d250baaac0f45be" category="cell">IOPS di picco di scrittura casuale</block>
  <block id="e4044b704224bc11ad4a58e92f2131d7" category="cell">R800</block>
  <block id="161e40ef88287a3f0607762be47d1965" category="cell">+393%</block>
  <block id="adf442ad84461c2ccd1fb0cc2f8b6d64" category="cell">+75%</block>
  <block id="fe392b3a6f83320865ecf16cc38ebef5" category="cell">R300</block>
  <block id="b10f8af155addb7c89d6b655d2bcb5bd" category="cell">+245%</block>
  <block id="f49d81a7b20173f967830208325e54f0" category="cell">+3.5%</block>
  <block id="7e5aeec5c0a182e1fcbd3b3eb8def557" category="admonition">Questi miglioramenti non interessano le applicazioni multi-LUN (come Logical Volume Manager).</block>
  <block id="244a5b9b9a395e326e1a8281be74d1f8" category="section-title">Miglioramenti di NVMe over Fibre Channel</block>
  <block id="29da78da0c0bdb16e4342df88d658f8e" category="paragraph">In ONTAP 9.9.1, gli spazi dei nomi NVMe su Fibre Channel possono ora eseguire il failover tramite un percorso remoto inattivo, fornendo una maggiore resilienza generale per le applicazioni NVMe/FC.</block>
  <block id="851e816fc084e28011b4a952beaebd85" category="paragraph"><block ref="851e816fc084e28011b4a952beaebd85" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ce28a913064a74e430ab7d184b8ca3c3" category="paragraph">Inoltre, ONTAP 9.9.1 introduce il supporto per NVMe/FC con i workload di virtualizzazione VMware fornendo supporto vVol e provisioning degli spazi dei nomi tramite vCenter.</block>
  <block id="6ed3add45740f0f671b6b3fc0e3397df" category="summary">In questa pagina vengono descritti i più recenti miglioramenti della protezione dei dati per ONTAP 9.8, tra cui la nozione di replica off-site dei dati, nonché la protezione dei dati in-flight e a riposo.</block>
  <block id="21a1e68164f738b8be1dae11d5a694b3" category="doc">Protezione dei dati</block>
  <block id="7efaeeb290018cf3aea10327b7bbfcc5" category="paragraph">La protezione dei dati nel contesto di questo documento si riferisce sia alla nozione di replica off-site dei dati, sia alla protezione dei dati in volo e a riposo. In questa sezione vengono descritti i più recenti miglioramenti della protezione dei dati per ONTAP 9.8.</block>
  <block id="2fae32629d4ef4fc6341f1751b405e45" category="section-title">Sicurezza</block>
  <block id="d0c17ef6c36f07ba900e5fbeec341ca4" category="paragraph">Ogni release di ONTAP integra nuove funzionalità di sicurezza e miglioramenti, e ONTAP 9.8 non è diverso a questo proposito. Per ulteriori informazioni sulle funzionalità di protezione di ONTAP, vedere<block ref="c8ff3428f4abddef45de49ab7a71320a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7b0d03c6198fcbf743d1f772d127a3ce" category="section-title">Spurgo sicuro</block>
  <block id="96fe04cadb482b0d3122f7955d53e9a7" category="paragraph">In ambienti con dati classificati o sensibili, la scrittura di un file erroneamente su un volume accessibile a persone che non dovrebbero avere accesso a tale file crea ciò che è noto come perdita di dati. In questo modo si crea uno scenario in cui è necessario eliminare interi volumi e rimuovere i dischi per eliminare il problema.</block>
  <block id="8728c3a0813bebd635448d3171b745e8" category="paragraph">NetApp Volume Encryption e Secure Purge hanno fornito un modo per mitigare questi potenziali disastri offrendo un modo per eliminare crittograficamente i singoli file eliminando la chiave di crittografia di sicurezza associata al file. Una volta terminata la chiave, i dati non possono più essere ripristinati dal disco. Questo processo è stato validato esternamente da un'azienda di recupero dati utilizzando le linee guida NIST SP 800-88 per l'igienizzazione dei supporti.</block>
  <block id="27c9b2124cd335a22882c825547e210e" category="paragraph">Tuttavia, anche l'eliminazione sicura aveva i suoi limiti; ad esempio, se si deve eliminare un file, sarebbe necessario eseguire uno spostamento del volume, che richiede spazio disponibile nel sistema. Se si dispone di SnapMirror, è necessario eseguire una nuova baseline dopo un'operazione di eliminazione sicura.</block>
  <block id="2558f7c0fc8f6d078545a76c00326816" category="paragraph">L'eliminazione sicura di ONTAP 9.8 elimina tali limitazioni:</block>
  <block id="4ac9e72ca49c0514ce8c0aed6fa036d0" category="list-text">Una semplice procedura in-place per la crittografia dei file.</block>
  <block id="46f00c5508e4747b2df7e9786127837d" category="list-text">Consente di mantenere i mirror SnapMirror esistenti in posizione senza necessità di eseguire una nuova baseline.</block>
  <block id="99a98e067af6b09e64f3740767096c96" category="section-title">IPSec</block>
  <block id="f1ae24804ec4b6b17a54394f58112978" category="paragraph">IPSec è un meccanismo standard per eseguire la crittografia indipendente dalle applicazioni via cavo. Con IPSec, è possibile crittografare il traffico di rete indipendentemente dal protocollo in uso. Ciò offre opportunità di semplificazione, in particolare con NFS, dove la crittografia Kerberos è difficile da configurare e utilizzare, oltre a fornire l'unico modo per crittografare il traffico iSCSI via cavo.</block>
  <block id="41c2ee2e9077f794590a4aad78346465" category="paragraph">ONTAP 9.8 aggiunge ora il supporto per IPSec. L'implementazione ONTAP di IPSec sfrutta un segreto o una chiave precondivisa (PSK) con il client di connessione. Tali client includono qualsiasi sistema operativo recente che sfrutta IKEv2 con PSK. Si noti che il sistema operativo Windows non supporta IKEv2 con PSK.</block>
  <block id="b3573b14a0c32dbb523ce510bf7f69e4" category="section-title">Trusted Platform Module</block>
  <block id="2ca95da666ae6ef767cab8e7cc5bdb7b" category="paragraph">Con il nuovo TPM (Trusted Platform Module) di ONTAP 9.8, le chiavi di crittografia per il gestore delle chiavi di accesso sono sigillate dal TPM fisico, offrendo maggiore sicurezza e protezione. Il passaggio al TPM è un processo senza interruzioni.</block>
  <block id="c4b8c29f448328e82ce27062b5fd9c28" category="section-title">Crittografia dei volumi NetApp</block>
  <block id="7d89fb26b027943d7a25ccdf8e8d2344" category="paragraph">NetApp Volume Encryption (NVE) è una soluzione software che consente la crittografia di qualsiasi volume di dati su qualsiasi tipo di disco in cui è attivato, con una chiave univoca per ciascun volume. Questa funzione è disponibile da ONTAP 9.1.</block>
  <block id="66c2012d589bdbfcf7800051ae23f432" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre il supporto NVE ai volumi root del nodo, che contengono file di log, backup della configurazione del cluster, file core e altre informazioni relative al sistema che si desidera proteggere con la crittografia conforme a FIPS-140-2.</block>
  <block id="59d2373c92b27cf4e4b34c159a431286" category="section-title">SnapMirror Cloud</block>
  <block id="52df576e06aa0ca94a54f29ff7e12a23" category="paragraph">SnapMirror è una tecnologia di replica leader del settore di ONTAP che consente agli amministratori dello storage di creare copie esatte dei set di dati attraverso una connessione WAN e di replicare solo i blocchi modificati per ridurre l'utilizzo della rete.</block>
  <block id="d0d1a9cb3affe6d9507f250f258c5feb" category="inline-link">Sistema operativo SolidFire Element</block>
  <block id="18cc7e36d7119e7d99d9319c73b52a21" category="paragraph">Nelle ultime release di ONTAP, il supporto di SnapMirror è stato esteso per includere sistemi non ONTAP, come ad esempio<block ref="271d4d6bce47112d2620ada68710c395" category="inline-link-rx"></block>. ONTAP 9.8 offre ora un modo per sfruttare SnapMirror per replicare su cloud o bucket di oggetti S3 on-premise.</block>
  <block id="47a854cc17afad3741d9ab31060a88cc" category="paragraph"><block ref="47a854cc17afad3741d9ab31060a88cc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="91ae23305db13e462c92a7c674dbdcb7" category="inline-link">Motore SnapDiff 3.0</block>
  <block id="ad5650d9b4444510a56e2a3f19826c5b" category="paragraph">Sfruttando il nuovo<block ref="c8c9d1cf39249716153bbef47927ca2c" category="inline-link-rx"></block>, SnapMirror è in grado di replicare in modo sicuro ed efficiente i dati dai volumi NAS ONTAP ai bucket di storage a oggetti. In questo modo si ottiene la mobilità del cloud ibrido attraverso il data fabric ONTAP.</block>
  <block id="16007b406ace97200e7f693a2b5280bb" category="list-text">I backup efficienti in termini di spazio delle snapshot nello storage a oggetti cloud preservano l'efficienza dello storage.</block>
  <block id="0bae9fd60dfd82482117110d05ba3ff7" category="list-text">Supporta il ripristino di volumi completi e file singoli</block>
  <block id="7416a9392e4d1a5e35e7b0fb8030579f" category="paragraph">In ONTAP 9.8, SnapMirror Cloud richiede l'orchestrazione con uno dei due metodi seguenti. Non è supportato in System Manager o direttamente tramite API o CLI.</block>
  <block id="0a8d6ac0156d1090d18f061e21de9897" category="list-text">Attraverso un'applicazione partner ISV con licenza che crea e gestisce i flussi di lavoro di backup e ripristino. È richiesta una licenza SnapMirror Cloud.</block>
  <block id="d9a839be98373ea2f48fa7e83e8c90d8" category="list-text">Tramite Cloud Backup Service. Non è richiesta una licenza SnapMirror Cloud.</block>
  <block id="b6b2a1d0b8ba8fe76cf8feb2a3779ca3" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su SnapDiff e SnapMirror Cloud, consultare le seguenti risorse:</block>
  <block id="32f29d9d5ff68c026e733ad57c7f6a57" category="list-text"><block ref="32f29d9d5ff68c026e733ad57c7f6a57" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e12bd88c41c364e0b9d2962bf25b88a7" category="list-text"><block ref="e12bd88c41c364e0b9d2962bf25b88a7" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="449390cc1a5961dd2b3d16cedf460e84" category="inline-link">NetApp Blog: Una nuova architettura di backup con SnapDiff/SnapMirror Cloud-v3</block>
  <block id="d95f112589a3dd86147b0500915b49a6" category="list-text"><block ref="d95f112589a3dd86147b0500915b49a6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="704de765250161b4c06ce64f26a08d82" category="section-title">Continuità aziendale SnapMirror (SM-BC)</block>
  <block id="974658d7ac018cb945e78365b0a760fb" category="inline-link">SnapMirror sincrono</block>
  <block id="742b94346e9a91a2dd3f2eb45e2bba74" category="paragraph"><block ref="ae4f4cde8889ce2d6ed872450cfc8abc" category="inline-link-rx"></block> (SM-S) è stato introdotto in ONTAP 9.5 e offre una replica sincrona dei dati granulare ed efficiente in termini di storage, da cui le aziende dipendono per il backup, il disaster recovery e la mobilità dei dati. SM-S replica i dati sui volumi NetApp FlexVol tra sistemi storage ONTAP completamente ridondanti ubicati in data center o aree metropolitane con un tempo di andata e ritorno (RTT) inferiore a 10 ms per raggiungere un obiettivo di zero recovery point e un obiettivo di tempo di recovery quasi nullo.</block>
  <block id="31eb27b0a41bf308b672b9ff3e721925" category="paragraph">ONTAP 9.8 adotta il concetto di SnapMirror Synchronous negli ambienti SAN e offre una funzionalità di failover automatizzato per le applicazioni del gruppo Consistency, utilizzando System Manager per la configurazione e ONTAP Mediator per gestire e mantenere la business continuity in caso di interruzione. Poiché la relazione è sincrona, le applicazioni non perderanno alcun colpo durante il failover. La versione iniziale di SnapMirror Business Continuity supporta solo i carichi di lavoro SAN (iSCSI e FCP).</block>
  <block id="9af8e1832c13f01066f8fb9551d4f5c0" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su SnapMirror Business Continuity, vedere<block ref="c9c1698c4351f962bdb21db9220085cf" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1749d12df3df2319d3eee218a277ff83" category="section-title">MetroCluster</block>
  <block id="321c9000417090cddae7990050d52cc8" category="paragraph">Il software NetApp MetroCluster (MC) è una soluzione che combina il clustering basato su array con la replica sincrona per offrire disponibilità continua e nessuna perdita di dati al costo più basso. L'amministrazione del cluster basato su array è più semplice perché le dipendenze e la complessità normalmente associate al clustering basato su host vengono eliminate.</block>
  <block id="452a541cc7e0c4541856789b0099e212" category="paragraph"><block ref="452a541cc7e0c4541856789b0099e212" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6945cb53b52207c83b268d0d578ce4af" category="paragraph">MetroCluster duplica immediatamente tutti i dati mission-critical transazione per transazione, fornendo un accesso ininterrotto alle applicazioni e ai dati. A differenza delle soluzioni di replica dei dati standard, MetroCluster funziona perfettamente con l'ambiente host per garantire la disponibilità continua dei dati, eliminando al contempo la necessità di creare e gestire complicati script di failover.</block>
  <block id="55370266ab6e1d86846f8cedda70d3cd" category="paragraph">Con MetroCluster, è possibile eseguire le seguenti operazioni:</block>
  <block id="4bbba3f351a64005580e3c7c271e55ee" category="list-text">Protezione da guasti hardware, di rete o del sito con uno switchover trasparente</block>
  <block id="da89a3df908715c9568dbba92893ccee" category="list-text">Elimina i downtime pianificati e non pianificati e la gestione delle modifiche</block>
  <block id="85dcd24e924bcffea339d14fdfed5319" category="list-text">Aggiorna hardware e software senza interrompere le operazioni</block>
  <block id="af5cbf0e542a306cac58a4fcce9f8ded" category="list-text">Implementazione senza complesse dipendenze di scripting, applicazioni o sistemi operativi</block>
  <block id="779e0f4a60a1492972391ba3fb0b6184" category="list-text">Disponibilità continua per VMware, Microsoft, Oracle, SAP o qualsiasi applicazione critica</block>
  <block id="1f257512335e46f638ab63d60a7cdf98" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre i seguenti miglioramenti delle funzionalità per MetroCluster.</block>
  <block id="3140d6259747a780f705a8fe089ddce8" category="list-text">*Nuovo supporto per piattaforme entry-level e midrange.* NetApp AFF A250, FAS500f, FAS8300, FAS 8700 ibrido e A400. Per le nuove installazioni di A220, FAS2750 e FAS500f, è ora possibile specificare una VLAN superiore a 100 e inferiore a 4096.</block>
  <block id="33af7566299346d615493e051f52d0de" category="list-text">*Transizione senza interruzioni da MC-FC a MC-IP.* solo cluster a quattro nodi; MCC a due nodi richiede downtime. Semplice da spostare su MC IP nel prossimo aggiornamento tecnico.</block>
  <block id="a3bd89a8c71675c809a072d31d6302d9" category="list-text">*Aggregati senza mirror ora supportati per MC IP.* replicare solo gli aggregati desiderati nel sito di failover per una maggiore granularità applicativa.</block>
  <block id="6b9468f9d78c8c90a655c1ec054cd138" category="list-text">Supporto per lo switch Cisco 9336C-FX2 e per A400, FAS 8300 e FAS 8700 sullo switch BES-53248 con una licenza aggiuntiva per porta 100G.</block>
  <block id="b3d347a96e31f263c7992aa8cf48dfba" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su MetroCluster, consultare le seguenti risorse:</block>
  <block id="a8b40d526c650b15e6116e5649ba89a0" category="list-text"><block ref="a8b40d526c650b15e6116e5649ba89a0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fd76c24b42a60814801aea7af2ab316f" category="list-text"><block ref="fd76c24b42a60814801aea7af2ab316f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c1febbd27614347356426b013d6de3ad" category="list-text"><block ref="c1febbd27614347356426b013d6de3ad" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ec222ea421451d6837b25e66b225a354" category="inline-link-macro">Avanti: Virtualizzazione VMware</block>
  <block id="fa171a758ea782b574d4536f3930057d" category="paragraph"><block ref="fa171a758ea782b574d4536f3930057d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e2730b4b16b542d570a14e165c32040a" category="summary">Oltre ai miglioramenti di Gestione di sistema, ALLE SAN e alla protezione dei dati, ONTAP 9.9 è stato ulteriormente migliorato.</block>
  <block id="e09228da4cf9af4662ba2bd6dc9b718e" category="doc">Altre importanti aggiunte</block>
  <block id="ce1f253b3e8406a229e17f04a0d1384e" category="section-title">Contabilità/applicazione dello spazio logico – volumi FlexGroup</block>
  <block id="aa11529fd8937f92c812532790bddd05" category="paragraph">La contabilità dello spazio logico è stata introdotta per i volumi FlexVol in ONTAP 9.4. Consente agli amministratori dello storage di mascherare i risparmi in termini di efficienza dello storage in modo che gli utenti finali evitino di allocare in eccesso le quote di storage designate.</block>
  <block id="7c525ed05aaa2f43b69b292e6005b9f5" category="paragraph">Ad esempio, se un utente scrive 6 TB in un volume da 10 TB e l'efficienza dello storage risparmia 2 TB, la contabilità dello spazio logico può controllare se l'utente vede 6 TB o 4 TB.</block>
  <block id="36dc06af5a50ce891352f1279a37560f" category="paragraph"><block ref="36dc06af5a50ce891352f1279a37560f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="161ae7784e7c33f797a5d12b85041d5b" category="paragraph">ONTAP 9.5 ha migliorato questa funzionalità e aggiunto il supporto per l'imposizione delle quote per FlexVol per offrire un maggiore controllo agli amministratori dello storage impedendo nuove scritture in base alle soglie dello spazio logico impostate. Tuttavia, i volumi FlexGroup non avevano questa funzionalità fino a ONTAP 9.9.1.</block>
  <block id="f0dc3db8fc85f77044d03aeb89cad2ab" category="section-title">Tag di metadati definiti dall'utente di ONTAP S3</block>
  <block id="a21c21726567dbfce7d25fa6c664b623" category="paragraph">ONTAP 9.8 ha introdotto il supporto per il protocollo S3 per la funzionalità di storage a oggetti di base.</block>
  <block id="36f830363ac6152539998a4b21082d64" category="paragraph">Il supporto per S3 in ONTAP 9.8 include quanto segue:</block>
  <block id="fc692306795250564dc0c1297db74cb8" category="list-text">Accesso a oggetti PUT/GET di base (non include l'accesso a S3 e NAS dallo stesso bucket)</block>
  <block id="55cf1a0f0fce69fd543500e5761dd26d" category="inline-link">NetApp StorageGRID</block>
  <block id="ae1ddfca72e5fb02e38e59b114666324" category="list-text">Nessun tag di oggetti o supporto ILM; per S3 ricchi di funzionalità e distribuiti a livello globale, utilizzare<block ref="4b3b56c63d2b9235e663818a1cac17f9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="dba43d7c8afa3982c019c756dce5c3e3" category="list-text">Crittografia TLS 1.2</block>
  <block id="3942fcbd11aa7dc6fba8b55cc23b08c7" category="list-text">Upload di più parti</block>
  <block id="7344f6e186a2777a085989b741ac601d" category="list-text">Porte regolabili</block>
  <block id="c83e216af116b63a713ab404d97b464c" category="list-text">Più bucket per volume</block>
  <block id="e05e762dcb97ecc30903279b2951e46a" category="list-text">Policy di accesso bucket</block>
  <block id="5f8ff2246856ef5509fa3a19b7b37092" category="list-text">S3 come target NetApp FabricPool</block>
  <block id="d75dd9480c1e02c0cd0891b1bfda97d4" category="paragraph">ONTAP 9.9.1 e versioni successive offrono il supporto per il tag dei metadati degli oggetti quando si utilizzano le chiamate ObjectCreate e MultiPartUpload. Quando HEAD o GET viene eseguito su un oggetto, i metadati definiti dall'utente e il numero di tag vengono restituiti come parte dell'intestazione HTTP nella risposta. Questi tag consentono di classificare meglio gli oggetti all'interno dei bucket ONTAP per una gestione dei dati più efficace e sono compatibili con le applicazioni che richiedono la possibilità di creare metadati e tag.</block>
  <block id="589ba26c9a47881118a70682e545eb97" category="paragraph">Per ulteriori informazioni, consultare le seguenti risorse:</block>
  <block id="77961f6571e69e01de2586a921082c7f" category="inline-link">Podcast Tech OnTap: Episodio 268 - NetApp FabricPool e S3 in ONTAP 9.8</block>
  <block id="e20a70920148379694793caa93187452" category="list-text"><block ref="e20a70920148379694793caa93187452" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1716834171e243de0f898a67621b6624" category="inline-link">ONTAP S3</block>
  <block id="47b64b54719e3145975341a2d06de20b" category="list-text"><block ref="47b64b54719e3145975341a2d06de20b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="eb002b95c1c1f2383ac69c0a3a972b3c" category="section-title">Etichette di sicurezza NFSv4.2</block>
  <block id="f3237a8e139934aa19b02307cd7ce312" category="inline-link">RFC-7204</block>
  <block id="5ad5f311453b9fd7e84292baf8c169a4" category="paragraph">ONTAP 9.9.1 introduce il supporto per la funzionalità NFSv4.2 chiamata NFS Labeled, un metodo per gestire l'accesso granulare a file e cartelle utilizzando le etichette SELinux e il controllo di accesso obbligatorio (MAC). Queste etichette MAC sono memorizzate con file e cartelle e funzionano in combinazione con le autorizzazioni UNIX e gli ACL NFSv4.x. Il supporto per NFS etichettati significa che ONTAP ora riconosce e comprende le impostazioni dell'etichetta SELinux del client NFS. L'etichetta NFS viene trattata in<block ref="14d3fe6356a7fc9520aaaeecd94ae1fa" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="a82cf5510a20197f2c1fcff035d6478e" category="paragraph">I casi di utilizzo includono:</block>
  <block id="cf47b754d6e9fe31a3e05c52c081725d" category="list-text">Etichettatura MAC delle immagini delle macchine virtuali</block>
  <block id="d88819a259b5e3fc2256962fc6008bd5" category="list-text">Classificazione della sicurezza dei dati per il settore pubblico (segreto, top secret e così via)</block>
  <block id="e02212e6c842f974f567020cbabb8e1b" category="list-text">Conformità alla sicurezza</block>
  <block id="c0640a2bd1e8f0e53e94e1e457934ebd" category="list-text">Linux senza disco</block>
  <block id="6ff76fd3b528e182bac65e45beb2d7fc" category="paragraph">In questa release, ONTAP supporta le seguenti modalità di applicazione:</block>
  <block id="94ff7e778b515d8d586c4af063c95dd1" category="inline-link">Modalità server limitata</block>
  <block id="8cbdf26fe815adf2d85f2a53f3c8bd95" category="list-text"><block ref="183ce96ea05fb63768596a250fd81a18" category="inline-link-rx"></block>. ONTAP non può applicare le etichette, ma può memorizzarle e trasmetterle.</block>
  <block id="2d66fa3e6dd1b10a5fa536255eb04246" category="list-text">Anche la possibilità di modificare le etichette MAC è compito del client.</block>
  <block id="d61d386a898fc5b9a058781ee7a52481" category="inline-link">Modalità ospite</block>
  <block id="9b7f9b5189c2fed0e4bd14f44f43616f" category="list-text"><block ref="f132d61a4ca479bc19bcd1bbfa4cb0c3" category="inline-link-rx"></block>. Se il client non è etichettato NFS-aware (v4.1 o inferiore), le etichette MAC non vengono trasmesse.</block>
  <block id="9393fabdafbf46e10c0fb15962155408" category="inline-link">Full Mode (modalità completa)</block>
  <block id="44e3f518913757f513f5d30d56b36053" category="paragraph">ONTAP non supporta attualmente<block ref="5e9abc8e6304446e1ef9117174db5bc2" category="inline-link-rx"></block> (Memorizzazione e applicazione delle etichette MAC).</block>
  <block id="87fd7f31d9bf69ec56403c0396257a5f" category="summary">La protezione dei dati nel contesto di questo documento si riferisce sia alla nozione di replica off-site dei dati, sia ai failover automatizzati dell'infrastruttura del sito. In questa sezione vengono descritti i più recenti miglioramenti della protezione dei dati per ONTAP 9.9.1.</block>
  <block id="d2d40d9589bc0006ef3df0199edcc583" category="doc">Miglioramenti alla protezione dei dati</block>
  <block id="398bd26e5b9faf8ca653d4ea7d28bddf" category="section-title">Failover trasparente delle applicazioni per SAN con SnapMirror Business Continuity</block>
  <block id="8b9c6dceb72395fc955e7e725734d4ec" category="paragraph">NetApp SnapMirror è una tecnologia di replica leader del settore che può essere utilizzata per diversi casi di utilizzo, tra cui:</block>
  <block id="8d86f1cb050f828b2222eb9546eb40d4" category="list-text">Disaster recovery per rapidi failover del sito durante un'interruzione e risincronizzazione rapida su primario</block>
  <block id="9b20c54d702c422c591d8b475fc39dc6" category="list-text">Replica sincrona per copie di dati fino al secondo su un sito remoto</block>
  <block id="5c8691739bafac4202ee25dc21b0231e" category="list-text">Casi di utilizzo di backup e archiviazione (con più copie Snapshot sulla destinazione che sull'origine)</block>
  <block id="5d9cf4585c5e022d403aa48899c380ea" category="inline-link">Continuità aziendale di SnapMirror in ONTAP</block>
  <block id="870c79e18f1d4c5f02e7101f3d597bf6" category="paragraph"><block ref="1392ef01e00edd1cfbe727dec5db0112" category="inline-link-rx"></block> Estende le funzionalità offerte da SnapMirror e fornisce un failover automatizzato semplice e rapido delle relazioni sincrone SnapMirror per una protezione granulare dei dati a livello applicativo.</block>
  <block id="7a153aebca857b141710a212e88bf69a" category="paragraph">SnapMirror Business Continuity utilizza un mediatore per mantenere il quorum tra i siti ed evitare scenari di split-brain in caso di guasto di un sito. È ora disponibile una nuova versione del software ONTAP Mediator (1.2) che supporta fino a 10 sistemi ONTAP e automatizza lo switchover delle applicazioni tra siti entro 120 secondi dal guasto.</block>
  <block id="eedcb655269dc6555cce457d1db30a98" category="paragraph"><block ref="eedcb655269dc6555cce457d1db30a98" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9606052688ba7ea8a292d061cb529730" category="section-title">MetroCluster su IP</block>
  <block id="1d0b7c7dd9a4071dec7b99acaa47cf96" category="paragraph"><block ref="1d0b7c7dd9a4071dec7b99acaa47cf96" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="569ae2beefd0828925fe7961bb913f10" category="paragraph">NetApp MetroCluster è stato tradizionalmente implementato con un backend Fibre Channel, ma le versioni più recenti di ONTAP supportano l'utilizzo di reti IP per il backend. Questo non solo riduce i costi e la complessità dell'infrastruttura di failover del sito, ma estende anche la portata di MetroCluster a circa 700 km (o 300 miglia).</block>
  <block id="e708a8863be8677aea1f6d03a10fdd48" category="paragraph">ONTAP 9.9.1 offre i seguenti miglioramenti a MetroCluster.</block>
  <block id="40b9747f17f89b030d2ad5047df22aaa" category="list-text">Aumento dei volumi fino a 1600 per coppia ha</block>
  <block id="c68f7ee3f9ce0f139f18c0e327142ee1" category="list-text">Reti Layer-3 condivise</block>
  <block id="6ebe53927737c839d4ca3151239f019b" category="list-text">Non dipende più dalle reti Layer-2 dedicate</block>
  <block id="abc2cb9458ef994f05b76e489e0ed515" category="list-text">ONTAP deve essere collegato direttamente al router</block>
  <block id="97ea0bd3c01e506b4c0f3e9e760a1265" category="list-text">Nessun supporto per il routing dinamico</block>
  <block id="0cdfa5428e9be02aacb91dad7ca190e0" category="list-text">Aumento dei nodi per sito (quattro per sito, otto per cluster)</block>
  <block id="f639a653c7f54a8f4a2552590f286055" category="section-title">Quando scegliere MetroCluster rispetto a SnapMirror Business Continuity</block>
  <block id="7590c941592695ca1611ade1528c1ebc" category="paragraph">Poiché MetroCluster e SnapMirror Business Continuity condividono alcuni degli stessi set di funzionalità (capacità di sfruttare le reti IP esistenti, failover automatizzati, replica sincrona), la domanda "quando dovrei utilizzarle" diventa più rilevante.</block>
  <block id="6b5b774e6525d9d11265c1075af2d432" category="paragraph">La risposta dipende dalle seguenti domande.</block>
  <block id="10f73605122734865ac8dadf4cd9001e" category="list-text">Quali sono i tuoi obiettivi di livello di servizio?</block>
  <block id="b0ca0d16ba614a10d060348b262496f0" category="list-text">Quanto desiderate che i failover siano granulari?</block>
  <block id="5838f260f449b480e855b807974d7433" category="paragraph">MetroCluster offre failover automatizzati dell'infrastruttura per le coppie ha e gli aggregati fisici e supporta i carichi di lavoro SAN e NAS, mentre la business continuity SnapMirror offre granularità a livello di applicazione solo per i carichi di lavoro SAN.</block>
  <block id="457b0075e8f0333975a8e2aaeaceb149" category="inline-link">Architettura e progettazione della soluzione IP di MetroCluster</block>
  <block id="040a2386c947e018daac6e3134103074" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su MetroCluster over IP, vedere<block ref="1544ee65cdfd3ec8a01277b0dadd4165" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ec345c2058d5ca34cb53c767e86fbbf5" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su SnapMirror Business Continuity, vedere<block ref="f9d06186b307654014fd14f8bc38c93d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2f43feecfef54eb24f1d9bb618192b5a" category="section-title">Protezione dei dati dei volumi FlexGroup</block>
  <block id="a492cf04f8ac80b9e6d03c7aa7f971ac" category="paragraph">I volumi FlexGroup sono la soluzione NAS scale-out di NetApp ONTAP, che fornisce fino a 20 PB e 400 miliardi di file in un singolo namespace, offrendo al contempo un'elaborazione parallela con bilanciamento del carico automatico di carichi di lavoro elevati per una combinazione di capacità, performance e semplicità.</block>
  <block id="26ff0c18c262bf8f77310319231ab89d" category="paragraph"><block ref="26ff0c18c262bf8f77310319231ab89d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97889ea4ec470aef3b80c9472cbe0e62" category="paragraph">Per ulteriori informazioni sui volumi FlexGroup, vedere<block ref="8970f11bc28ce0dc037cd78c82083d7c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="cef53123418c7a570e70ac3f93a8279e" category="paragraph">In ONTAP 9.9.1, i volumi FlexGroup supportano una vasta gamma di configurazioni per la protezione dei dati.</block>
  <block id="507bc8303555f584722906dfbabae3c1" category="section-title">SnapMirror a cascata e fan-out</block>
  <block id="bc7180461bac47ab31c6d6ed2a8e9121" category="paragraph">Una cascata SnapMirror consente a un amministratore dello storage di replicare in serie su più siti. Ad esempio, il sito A può replicare nel sito B (on-premise o cloud) e il sito B può quindi replicare lo stesso volume nel sito C (on-premise o cloud).</block>
  <block id="69bcf5b57b1e14fceaad6c592cb0a698" category="paragraph"><block ref="69bcf5b57b1e14fceaad6c592cb0a698" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c0235d29b7874dc403b9c684d36d7281" category="paragraph">La funzione fan-out di SnapMirror può replicare da un volume di origine a più volumi di destinazione. Il sito A può quindi replicare un FlexGroup di origine nei siti B e C (on-premise o cloud). Ciò offre maggiore flessibilità e resilienza nelle configurazioni di protezione dei dati.</block>
  <block id="e0713364f9fce3d1ffdd97a61b99eaf8" category="paragraph"><block ref="e0713364f9fce3d1ffdd97a61b99eaf8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9946a1859c12773f5f42fd4b3deaca26" category="section-title">Disaster recovery per le macchine virtuali dello storage (SVM-DR)</block>
  <block id="2298f63ad2b4e73af819e4172b1177c2" category="paragraph">SVM-DR è una funzionalità di ONTAP che consente di replicare non solo i volumi di dati in un sito remoto, ma anche i dettagli di configurazione di SVM, come condivisioni CIFS, esportazioni NFS, LIF di dati e persino gli handle di file NFS, per evitare il remloon quando si esegue il failover nel sito di DR.</block>
  <block id="90ab45c884eaa603251e685ace514967" category="paragraph"><block ref="90ab45c884eaa603251e685ace514967" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="15f7e8efdb7ad6550617dfc895aa80cb" category="paragraph">ONTAP 9.9.1 offre il supporto per SVM-DR ai volumi FlexGroup con le seguenti limitazioni.</block>
  <block id="b32727d1bc77badc4de7e6d773e158e0" category="list-text">Nessun supporto FabricPool</block>
  <block id="adbb1c097a5309bfe028c1d95df2cd41" category="list-text">Nessun FlexClone</block>
  <block id="ca68c304dfa2b6686960cc66f2071a9b" category="list-text">Nessuna fan-out di SnapMirror</block>
  <block id="dcb3ff08d98df86641bee34314c995d7" category="list-text">Nessuna conversione FlexVol senza rebaseline</block>
  <block id="2cb4e608a09a8156cb7af6c37c6910f2" category="section-title">Miglioramenti di SnapLock</block>
  <block id="85a3c378211613ea1a1951c8fcfb1a7e" category="inline-link">NetApp SnapLock</block>
  <block id="572b1f4fc5509ece87dbd33c56abb88d" category="paragraph"><block ref="8bcb0a64db7f547fd95821dafa9a314b" category="inline-link-rx"></block> È la soluzione di replica PER la conformità WORM di NetApp. Fornisce una protezione integrata dei dati per i carichi di lavoro che devono rispettare le linee guida normative come HIPAA, la regola SEC 17a-4(f), FINRA e CFTC, nonché i requisiti nazionali per i paesi di lingua tedesca (DACH).</block>
  <block id="9595274e70fbbc5377f657321c6b5bb0" category="paragraph">SnapLock contribuisce a garantire l'integrità e la conservazione dei dati, consentendo ai record elettronici di essere inalterabili e rapidamente accessibili. Le funzionalità di conservazione dei dati di SnapLock sono certificate per soddisfare rigorosi requisiti di conservazione dei record e per soddisfare una serie estesa di requisiti di conservazione, tra cui conservazione legale, conservazione basata su eventi e modalità di aggiunta dei volumi.</block>
  <block id="911c508ce382920a63b4323906f6492c" category="paragraph">ONTAP 9.9.1 offre i seguenti miglioramenti a NetApp SnapLock:</block>
  <block id="fd18465573ec21a6218982055981f6b1" category="inline-link">Efficienza dello storage</block>
  <block id="e26b09dd310fa7c9a3ede5f09fca5830" category="list-text"><block ref="42417581c7aea6c6377cc8d85dd8ffc6" category="inline-link-rx"></block> Supporto sui volumi WORM. Supporto per la compattazione dei dati, la deduplica a livello di aggregato/volume incrociato (solo AFF), la pulizia continua dei segmenti e l'efficienza dello storage sensibile alla temperatura.</block>
  <block id="54d579c3f0589be31000bdf2c3524ead" category="inline-link">Storage WORM conforme con NetApp SnapLock</block>
  <block id="0a1cccfcd4a41666314e4d98bc663bcb" category="list-text">Protezione ransomware per volumi SnapLock contenenti copie Snapshot di LUN. Per ulteriori informazioni su SnapLock, vedere<block ref="11159f4c8dea02494c7a604be4d6264b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="26b1956ec2bdaa19850533717a914fa4" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su SnapLock, vedere<block ref="11159f4c8dea02494c7a604be4d6264b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="de3745fcb05140ad0bb3e7389bac298a" category="list-text">TR-4515: Tutti i sistemi array SAN ONTAP AFF</block>
  <block id="5f6c7b66730777f9d5cc040c9008804b" category="inline-link"><block ref="5f6c7b66730777f9d5cc040c9008804b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3a669c2c64a73e8944dd0b62760542b8" category="paragraph"><block ref="3a669c2c64a73e8944dd0b62760542b8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c62a1ebd89969166bcea805fae6f2dca" category="list-text">TR-4526: Storage WORM conforme con NetApp SnapLock</block>
  <block id="68a5b9695a2d4a95c03c220abc11dae0" category="inline-link"><block ref="68a5b9695a2d4a95c03c220abc11dae0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bbdba979b4a42a588b130b2f8d813c15" category="paragraph"><block ref="bbdba979b4a42a588b130b2f8d813c15" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="35be54d72d495f88b67d7487f217d460" category="list-text">TR-4684: Implementazione e configurazione di SAN moderne con NVMe/FC</block>
  <block id="4f29a992f6641bcc5f36d8c3a701b96d" category="inline-link"><block ref="4f29a992f6641bcc5f36d8c3a701b96d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d4c5d167066f1e72e6b6b1c98b66c55e" category="paragraph"><block ref="d4c5d167066f1e72e6b6b1c98b66c55e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="69f6754f98b080f6ec8c418cbb75f7a6" category="list-text">TR-4814: Le Best practice S3 in ONTAP</block>
  <block id="57656e67f8e95a739410310dfea5cff5" category="inline-link"><block ref="57656e67f8e95a739410310dfea5cff5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9c7c00a4655a87484f67dd92816b6d1d" category="paragraph"><block ref="9c7c00a4655a87484f67dd92816b6d1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d94090d112ca04c7dfa38204326a3587" category="list-text">Podcast Tech OnTap episodio 288: Gestore di sistema ONTAP 9.9.1</block>
  <block id="7379413ab01738b3d48f132dec591c80" category="inline-link"><block ref="7379413ab01738b3d48f132dec591c80" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e10e59ff9a39fe83b615d336f0436894" category="paragraph"><block ref="e10e59ff9a39fe83b615d336f0436894" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cbf7022dfa4cdd99c195139de5b27a80" category="summary">In ONTAP 9.9.1, abbiamo raccolto il feedback dei clienti e risolto alcuni dei problemi relativi alla GUI e abbiamo aggiunto alcune delle funzionalità mancanti, oltre ad aggiungere nuove e migliorate funzionalità.</block>
  <block id="18176bd419035939e3cb75a02ba71cd1" category="doc">Miglioramenti di System Manager</block>
  <block id="e1ce63bdacc7d3e2c7e4d519a166aff5" category="inline-link">Documentazione di System Manager</block>
  <block id="b9827a7987237070daf022b7a56098b9" category="paragraph">Con l'esperienza grafica rinnovata per ONTAP introdotta in ONTAP 9.8, potresti aver notato che alcuni elementi sono stati spostati o non erano più disponibili. In ONTAP 9.9.1, abbiamo raccolto il feedback dei clienti e risolto alcuni dei problemi relativi alla GUI e abbiamo aggiunto alcune delle funzionalità mancanti, oltre ad aggiungere nuove e migliorate funzionalità. La sezione seguente illustra alcune di queste modifiche e nuove aggiunte. È inoltre possibile trovare informazioni su System Manager in<block ref="fe9591320b453d2315edb0f781b9fdbb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="11c45aa57715db3758d969638cf2dbe4" category="section-title">Funzionalità ripristinate/miglioramenti dell'usabilità</block>
  <block id="00e56cc977d4a4841d3b2973404269a6" category="paragraph">L'hai chiesto e abbiamo ascoltato. In ONTAP 9.9.1, alcune delle funzionalità non più disponibili in Gestione di sistema di ONTAP 9.8 sono state aggiunte nuovamente al prodotto. Inoltre, sono stati inclusi nuovi miglioramenti per l'usabilità.</block>
  <block id="261dfd4a80410dfaedcad88627539df0" category="section-title">Selezione manuale di Tier/aggregati locali durante il provisioning dei volumi</block>
  <block id="4ea96178861a8766ca3f38c503876b2c" category="paragraph">System Manager 9.9.1 consente di selezionare manualmente il Tier di storage fisico da utilizzare per il provisioning di nuovi volumi, inclusa la possibilità di specificare gli aggregati durante la creazione del volume FlexGroup. In alternativa, è comunque possibile consentire a ONTAP e a Gestore di sistema di effettuare selezioni in base alla logica di posizionamento bilanciata.</block>
  <block id="ab447c8b900b649e7ef48ded87386c79" category="section-title">Miglioramenti della visualizzazione della capacità</block>
  <block id="d6e2b5169fbb50ca6b6d578c5773f46e" category="paragraph">Ora puoi visualizzare lo spazio logico utilizzato dalle copie Snapshot in ONTAP, oltre a vedere come appaiono i tuoi rapporti di efficienza dello storage con e senza le copie Snapshot.</block>
  <block id="dd92fbc44b4d0c86d962e78c44b8cd80" category="paragraph">La figura seguente mostra la visualizzazione della capacità di Gestione sistema ONTAP 9.9.1.</block>
  <block id="d21f2c76aee857bfb0d9648722e1429d" category="paragraph"><block ref="d21f2c76aee857bfb0d9648722e1429d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d0aff7c3f0d340285a006127b95c34c4" category="section-title">NVMe su Fibre Channel - creazione LIF</block>
  <block id="3cc3158e8541f70d993feae31cd6b690" category="paragraph">Con System Manager, è ora possibile creare e visualizzare le LIF utilizzate con gli spazi dei nomi NVMe over Fibre Channel, inclusi gli stati delle porte, la selezione asimmetrica delle porte e la possibilità di visualizzare il numero di LIF creati per porta per evitare di sovraccaricare un'interfaccia di rete fisica.</block>
  <block id="2e3e4c9c49f595d3dd80686f34cccb6e" category="section-title">Visualizzatore eventi EMS – Dashboard</block>
  <block id="275c18c61ba352042ee3136da204733c" category="paragraph">Per una visualizzazione più rapida dei problemi che potrebbero verificarsi nel cluster ONTAP, System Manager 9.9.1 aggiunge gli eventi EMS nella dashboard al primo accesso. Ciò include errori nelle ultime 24 ore, come dischi guasti, collegamenti di rete non attivi, problemi di licenza ed errori di shelf o nodi.</block>
  <block id="74a11174b882a39359cec44b4dd961ba" category="paragraph">Vengono inoltre visualizzati avvisi relativi alle ultime 24 ore, inclusi spostamenti di volume non riusciti e avvisi di monitoraggio dello stato di salute.</block>
  <block id="a814dd6e7e57412cccd3cb0be7503eb2" category="section-title">Dimensioni di Snapshot ed etichette SnapMirror</block>
  <block id="c30570deb4d832da5bb0e772e007e415" category="paragraph">Dalle viste Snapshot in System Manager, è possibile visualizzare le dimensioni e le etichette delle istantanee (ad esempio, giornaliere, settimanali e così via) sulle copie Snapshot di SnapMirror.</block>
  <block id="851e3e04590ca774a61672a7fd276fc8" category="paragraph"><block ref="851e3e04590ca774a61672a7fd276fc8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="00d4eb1d131bacfe1a081aa38cebae6b" category="section-title">Ripristino delle LIF dei dati</block>
  <block id="f27b731a216d8015b4a3070564ea0eb7" category="paragraph">Durante i failover o dopo che sono state risolte le interruzioni di rete, le LIF dei dati spesso rimangono sulla porta di failover, il che può creare potenziali problemi di performance e resilienza. Se hai bisogno di un modo semplice per inviare i dati LIF a casa, System Manager 9.9.1 offre ora un metodo con un solo clic per inviare tutti i dati LIF alle porte home desiderate.</block>
  <block id="d3da3849486a78549d01a395e2db22e2" category="section-title">Nuovi campi di volume da mostrare/nascondere</block>
  <block id="e52a468dfd2d40f3203b4c2dab378b97" category="paragraph">Sono disponibili altri metodi per visualizzare le informazioni sul volume in System Manager 9.9.1 tramite il pulsante Mostra/Nascondi, inclusi i livelli locali e le informazioni disponibili/utilizzate.</block>
  <block id="76094b40ea6076c073c78ea09acabeef" category="paragraph">La figura seguente illustra le nuove viste dei volumi in Gestione di sistema di ONTAP 9.9. 1.</block>
  <block id="b2dc0bc95fdbe743df86fda38387b134" category="paragraph"><block ref="b2dc0bc95fdbe743df86fda38387b134" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ed5e362bcdc4e0c0e70a24adfdeb54de" category="section-title">Operazioni in blocco</block>
  <block id="1bf4ea491f436f559e865773dacaad70" category="paragraph">Se è necessario eseguire più spostamenti o eliminazioni di volumi, mappare più LUN a un gruppo iniziatore o aggiungere più volumi a un livello cloud, è ora possibile selezionare più oggetti ed eseguire attività. Le eliminazioni dei volumi sono inoltre in grado di smontare, disconnettere e confermare le eliminazioni in una singola finestra.</block>
  <block id="47bc7d282551a819c5212270fbfe2b79" category="paragraph">La figura seguente mostra le eliminazioni semplificate dei volumi in Gestione di sistema di ONTAP 9.9.1.</block>
  <block id="e6667c0ce19b51b73d509508accc2355" category="paragraph"><block ref="e6667c0ce19b51b73d509508accc2355" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a3bdbdf5267319efd6818d74796a44a2" category="section-title">Integrazione Active IQ</block>
  <block id="8ff1dbea046a55a0f79a4f62e415ddbe" category="paragraph">Nell'interesse di offrire agli utenti ONTAP un singolo access point per più origini di informazioni, System Manager 9.9.1 fornisce l'integrazione con la soluzione NetApp Active IQ. In questo modo è possibile ottenere consigli sul firmware, nonché un metodo per scaricare le immagini direttamente dal sito di supporto NetApp e visualizzare facilmente i casi di supporto per visualizzare i dati relativi al cluster. Per iniziare, accedere al collegamento Support (supporto) sotto Cluster (cluster) nel menu a sinistra e registrare il cluster con Active IQ.</block>
  <block id="48359068e5c5eebfb0e74d51afe4e919" category="paragraph">La figura seguente mostra le viste Active IQ in Gestione sistemi ONTAP 9.9.1.</block>
  <block id="f95c7f3de42a4799e3222cc8d0347a59" category="paragraph"><block ref="f95c7f3de42a4799e3222cc8d0347a59" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9dcded66fa249538ee1e9bb82e1f5d31" category="section-title">Espansione della piattaforma di visualizzazione hardware</block>
  <block id="b67136a368b3719d2cc19aff45f9f8c4" category="paragraph">La visualizzazione dell'hardware include informazioni quali modelli di piattaforma, numeri di serie, stato di takeover/giveback, stato del disco, informazioni sulle porte e molto altro ancora. ONTAP 9.9.1 offre un supporto aggiunto per la visualizzazione dell'hardware per includere tutte le piattaforme AFF correnti.</block>
  <block id="dd938a0de4c61f1a171342d63213c17b" category="paragraph"><block ref="dd938a0de4c61f1a171342d63213c17b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="25062a5a927b3bf4c0079b5967ae87c0" category="paragraph">I seguenti componenti sono supportati in ONTAP 9.9.1:</block>
  <block id="37cb0e130b63d48fd5218a8d61907614" category="list-text">*Piattaforme.* C190 / A220 / A250 / A300 / A400 / A700 / A700s / A800 / A320 / FAS500f</block>
  <block id="1d3fe748561caad070dfaf86fba79ff3" category="list-text">*SHELF DI DISCHI.* DS4243 / DS4486 / DS212C / DS2246 / DS224C / NS224</block>
  <block id="d206b4c6252b568fbcad635a64365392" category="list-text">*Network Switch.* Cisco Nexus 3232C / Cisco Nexus 9336C-FX2</block>
  <block id="d8cfa0be2e03d9822c063cb3771a8665" category="section-title">Workflow di Ansible Playbook</block>
  <block id="f48bd7347285b518907a34b3dcad85fd" category="inline-link">Pagina Ansible per NetApp</block>
  <block id="1c52e629e85668a1fdadf47ef9b7b9b6" category="paragraph">Sempre più aziende stanno passando all'automazione delle attività quotidiane utilizzando applicazioni come Ansible per fornire flussi di lavoro ripetibili e privi di errori. NetApp dispone di un'intera libreria di playbook Ansible, che puoi trovare su<block ref="57a69e7fe3020c8338be9ff254e4842b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="733ba000742537e7a4435573aca51393" category="inline-link">Ansible Galaxy</block>
  <block id="94beb42ad6bbb4643ef2a006e97b6d10" category="paragraph">System Manager 9.9.1 aggiunge ulteriori possibilità per utilizzare Ansible con un nuovo metodo per generare playbook con un solo clic. Per utilizzare questi playbook, installare Ansible e NetApp Collection da<block ref="2d35e48b7bcfa590b3bbccdf04948cd9" category="inline-link-rx"></block>Tuttavia, è possibile iniziare a creare i playbook facendo clic sul collegamento Save to Ansible Playbook (Salva in Ansible Playbook) in alcune attività di provisioning dello storage in System Manager.</block>
  <block id="824a660a71c4c73239ff6b109e9f6bf9" category="paragraph"><block ref="824a660a71c4c73239ff6b109e9f6bf9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ce152a4f68b68498ff816fe5aa83005f" category="paragraph">Facendo clic su questo pulsante viene creato un file .zip con i file .yaml necessari per Ansible.</block>
  <block id="1f106ca5386ce247d568b59d1b4dad4d" category="paragraph"><block ref="1f106ca5386ce247d568b59d1b4dad4d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0cdbad3f9bc351477d03113ca9b483ab" category="section-title">Miglioramenti dell'analisi del file system</block>
  <block id="23d784033bae6804ea0e1b4e8c66b2ef" category="paragraph">In ambienti con elevato numero di file, il tentativo di trovare informazioni sulla capacità delle cartelle, sull'età dei dati e sul numero di file richiede di solito comandi o script che eseguono operazioni seriali su protocolli NAS, ad esempio<block ref="44ba5ca65651b4f36f1927576dd35436" prefix=" " category="inline-code"></block>,<block ref="13a014cb9de9f7cad88d5dafb70ecb41" prefix=" " category="inline-code"></block>,<block ref="ea170e2cafb1337755c8b3d5ae4437f4" prefix=" " category="inline-code"></block>, e.<block ref="77ddcb5f19832f4145345889013ab3a4" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="3b8c862b0baaa91213862bec117e1a08" category="paragraph">Il gestore di sistema ONTAP 9.8 ha introdotto un modo per gli amministratori di trovare le informazioni del file system in qualsiasi volume di storage NAS in modo rapido e semplice, abilitando uno scanner a basso impatto per ciascun volume. Questo scanner esegue la ricerca del file system ONTAP in background con un lavoro a bassa priorità e fornisce numerose informazioni disponibili non appena si passa a un volume abilitato.</block>
  <block id="3711d091e2832cea5b85b8a94e56a1b3" category="paragraph">Abilitazione in corso<block ref="98d038f8a6caf7d598ed4eed1daa6373" category="inline-link-rx"></block> è semplice quanto navigare fino al volume che si desidera acquisire. Accedere a Storage &gt; Volumes (Storage &gt; volumi), quindi utilizzare la ricerca per trovare il volume desiderato. Fare clic sul volume, quindi sulla scheda Explorer.</block>
  <block id="3fe68c8cd058c3f0e14b7f01fa5164cd" category="paragraph"><block ref="3fe68c8cd058c3f0e14b7f01fa5164cd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9e769ed7c0f5ec7b69b8418f35d33525" category="inline-link">eliminazione rapida della directory</block>
  <block id="7e3ab2d2aaf9ef606ffa25ad704024fe" category="paragraph">ONTAP 9.9.1 offre alcuni miglioramenti aggiuntivi alla funzionalità, come il filtraggio in base al nome del file o della directory e l'esecuzione<block ref="48e813d64b9ba5bce689365e131fe8af" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="56e97b36b89521391d92935b46388198" category="section-title">Altri miglioramenti di System Manager 9.9.1</block>
  <block id="8961cda18e6f02e6fa68f49668c75835" category="paragraph">ONTAP 9. 9.1 offre inoltre i seguenti miglioramenti a System Manager:</block>
  <block id="67770d5a7f103d26c9dcc98cc53929ec" category="list-text">igroups nidificati</block>
  <block id="04affd2b8f6f1528fd38fd6b37743562" category="list-text">Cloud SnapMirror: Backup e ripristini (solo ONTAP S3 e StorageGRID)</block>
  <block id="fc556c1f786eaffcbd07969bac737751" category="list-text">Espansione di tutti gli array SAN</block>
  <block id="b7ed4657b10d57155a9ac24df31020f6" category="list-text">FlexCache pre-popolare, DR, risparmio di larghezza di banda di visualizzazione</block>
  <block id="ec7d9fa2402ca8f72ee73d166bcccd2b" category="list-text">SVM-DR per volumi FlexGroup</block>
  <block id="71a8351e9c0d8871999f74eea3aca79b" category="list-text">Supporto a cascata e fan-out di SnapMirror per volumi FlexGroup</block>
  <block id="759614dc3448f547cc652e1214cdd432" category="list-text">FabricPool: Consente di regolare o modificare i giorni di raffreddamento minimi</block>
  <block id="1f771b533947d5d021bc8913e5491108" category="summary">NetApp ONTAP è il software di gestione dei dati leader del settore che consente di gestire e proteggere perfettamente i dati ovunque essi si trovino, on-premise, ai margini o nel cloud.</block>
  <block id="4bdaf2332726632f9a7f539047efbef2" category="doc">TR-4894: Panoramica delle funzionalità di NetApp ONTAP 9.9.1</block>
  <block id="71b2d9d2ec5a1f454485224e22a32876" category="paragraph">Non si tratta di un elenco completo; se includiamo tutte le funzionalità offerte da ONTAP, questo documento sarà lungo centinaia di pagine!</block>
  <block id="ba280e6b078e45696fe8eb092c2b0136" category="paragraph">Per informazioni più dettagliate su NetApp ONTAP, consultare<block ref="9f226f00b05919fb270a59d22a5cd7f4" category="inline-link-rx"></block> e la documentazione del prodotto.</block>
  <block id="7b4245db3752a93e7bc205dbeb7eacb2" category="summary">In questa pagina vengono descritti i protocolli dati che consentono ai client e agli utenti finali di interagire con il sistema di storage ONTAP per l'accesso ai dati.</block>
  <block id="8d5ebef80a05591650f454a9fe902118" category="doc">Protocolli dati</block>
  <block id="2ce934b6b00f7a3fff62e20fc7e73272" category="paragraph">I protocolli dati si riferiscono ai metodi in cui client e utenti finali interagiscono con il sistema di storage NetApp ONTAP per l'accesso ai dati. NetApp ONTAP fornisce più interfacce ufficialmente supportate per l'accesso ai dati nella stessa piattaforma di storage, tra cui:</block>
  <block id="c07ee5debf5f3a3fef16c1ee5e8e4942" category="list-text">NAS</block>
  <block id="62a0282d39568be094470486eaf70c4f" category="list-text">SAN</block>
  <block id="e2ab7c65b21ed8cc1c3b642b5e36429e" category="list-text">S3</block>
  <block id="938ae2cf64ea688b529a649875b563cf" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre una serie di miglioramenti ai protocolli dati ONTAP.</block>
  <block id="6ba07695b5fb9cb31db2f85e246fdd44" category="section-title">Miglioramenti del protocollo NAS</block>
  <block id="24024f1fe0c9234b68f09750ea56d17f" category="paragraph">I protocolli NAS (Network Attached Storage) si riferiscono a metodi di trasferimento basati su file come NFS e SMB/CIFS. I seguenti miglioramenti sono stati aggiunti a ONTAP 9.8 per il supporto del protocollo NAS, oltre a funzionalità specifiche per NAS, come NetApp FlexGroup e FlexCache Volumes.</block>
  <block id="53d0d9899e7499ea899cf9907c444edb" category="section-title">Miglioramenti di NFS</block>
  <block id="1d48bb11d3c1d5d9847e75c624fb1d62" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre i seguenti miglioramenti NFS:</block>
  <block id="fa7a070650156ec63c69224be48bea30" category="list-text">*NFSv4.2.* offre il supporto del protocollo NFSv4.2 di base e non include funzionalità NFSv4.2 come l'etichettatura. NFSv4.2 è attivato quando NFSv4.1 è attivato.</block>
  <block id="ecb6d3ab9c6e3b8c0e4dccb0426a9dd3" category="list-text">*Qtree Quality of Service (QoS).* offre agli amministratori dello storage un modo per applicare massimi e minimi QoS ai qtree in ONTAP. Attualmente è disponibile solo con le API REST e la riga di comando, non include il supporto QoS adattivo ed è solo NFS.</block>
  <block id="c2344d9bfe3f8fc1d9c1682001347c8d" category="section-title">Miglioramenti SMB/CIFS</block>
  <block id="8eab9879bbfa931d5617dd42b99b0d91" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre i seguenti miglioramenti SMB/CIFS:</block>
  <block id="ee6f21637e4c9cf6960010ad517b475d" category="list-text">*Connessioni DC con crittografia SMB3.* crittografia via cavo per connessioni CC SMB.</block>
  <block id="c84a7558936386075ec4443a42f7c8ec" category="inline-link">1153207</block>
  <block id="b5a13c946f131f32d9d33c47742ab1cb" category="list-text">*Mappare SID a UID su Set Owner (-map- sid-to- uid-on-set-owner).* questa opzione controlla se ONTAP associa il SID a un UID UNIX quando si imposta la proprietà su file e cartelle. L'opzione è stata aggiunta per migliorare l'esperienza di migrazione dei dati per i clienti che hanno riscontrato un maggiore carico sui server Active Directory. L'impostazione predefinita è<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>. (Correzione per bug<block ref="7256f456f45c40d15384e8b37c069740" category="inline-link-rx"></block>.)</block>
  <block id="e1e64672094057370c798d765ba38ad5" category="inline-link">bug 820848</block>
  <block id="fa278c0f14461c10ce31270fba0f4cf0" category="list-text">*Impostare le bande quando NFSv4_acl vengono ereditate (-is-ereditit-modebits-with-nfsv4acl-enabled)*. Fornisce supporto per l'interazione NAS multiprotocollo quando i file SMB vengono creati in directory in cui gli ACL NFSv4 hanno rimosso il valore predefinito<block ref="b4767c10ceb0789bacfeedc47dc25296" prefix=" " category="inline-code"></block>,<block ref="333d76b98767d66ca0fd7724359177cc" prefix=" " category="inline-code"></block>, e.<block ref="0ffd2f830bd74c250cde9cb9bcacda7b" prefix=" " category="inline-code"></block> Gli ACL o gli ACL non dispongono di flag ereditati impostati. Il valore predefinito è<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>. (Correzione per<block ref="33ad2b0f244f0fab09b3017ba202f8cb" category="inline-link-rx"></block>.)</block>
  <block id="8284a5c04de289c4e5980cd88bec973b" category="section-title">Miglioramenti del volume FlexCache</block>
  <block id="d1d5dafc45c04e7055a685f57db5bf2a" category="paragraph">I volumi FlexCache di NetApp sono caching virtuali sparse, composti da volumi FlexGroup di NetApp. Queste cache fanno riferimento a un volume di origine e popolano i dati nella cache come richiesto dai client per fornire un accesso rapido e localizzato ovunque si esegue ONTAP―nel cloud, all'edge o nel data center―per fornire uno spazio dei nomi realmente globale.</block>
  <block id="02d3716df1ad76d55387201d981c9d32" category="paragraph"><block ref="02d3716df1ad76d55387201d981c9d32" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d0ad1957ce9751a1f6c4658c285da264" category="paragraph">Per ulteriori informazioni sui volumi FlexCache, vedere<block ref="076477ecf83c2a174b415736cacf2cbb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="455ed1cbdd66c4aad67b470e402e9c71" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre i seguenti miglioramenti del volume FlexCache:</block>
  <block id="c1f698caab4ea1ffe5f457737c62661c" category="list-text">*Supporto SMB/CIFS.* NetApp FlexCache supporta ora l'accesso cache ai client NFSv3 e SMB, oltre all'accesso multiprotocollo ai dati NAS. FlexCache può essere utilizzato per il blocco dei file localizzati distribuiti su più siti per carichi di lavoro che richiedono un'elevata capacità di lettura.</block>
  <block id="38bebec2ebf0b5f53b12c1d39ed3adba" category="list-text">*Aumento del rapporto fan-out FlexCache.* ONTAP 9.8 offre un rapporto fan-out di 100:1. In precedenza, il rapporto era di 10:1.</block>
  <block id="6ae9fa4926e960bdc2c84a9b1e4089c3" category="list-text">*Volumi FlexCache con origine secondaria SnapMirror.* i volumi FlexCache possono ora essere collegati a volumi secondari SnapMirror, che consentono di trasferire le operazioni di lettura dai sistemi di storage primari, oltre a offrire un volume di origine più localizzato geograficamente.</block>
  <block id="b4654185ead5f41183c09c57ec028ae7" category="list-text">*Invalidazione della cache a livello di blocco.* invece di invalidare interi file quando si evinano i dati modificati dalla cache, ora vengono evitati solo i blocchi modificati. Ciò consente di risparmiare capacità e carico di traffico WAN.</block>
  <block id="1f151ebd321b65abba881741a831a8be" category="list-text">*Cache di pre-popolamento.* se si dispone di una directory in un volume a cui si è certi di essere acceduto frequentemente, è ora possibile pre-popolare la cache con il contenuto di tale directory per eliminare la latenza dall'accesso iniziale al client.</block>
  <block id="2b3254788d7cc3986b81dc329e429d33" category="section-title">Miglioramenti del volume FlexGroup</block>
  <block id="327f0903ce3969f74b60afb9a93421a2" category="paragraph"><block ref="327f0903ce3969f74b60afb9a93421a2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f4985a8c77a3bdce3afcd993e74a2b27" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre i seguenti miglioramenti del volume FlexGroup:</block>
  <block id="e9d999101d610c00afd029313a511d0a" category="list-text">*Supporto Snapshot 1,023.* i volumi NetApp FlexGroup possono ora avere fino a 1,023 copie Snapshot per volume. Con le copie Snapshot aggiuntive, i volumi FlexGroup possono diventare più sostenibili come destinazioni di archiviazione, possono mantenere un numero maggiore di snapshot frequenti e ora possono supportare le conversioni FlexVol con ID di copia Snapshot superiori a 255.</block>
  <block id="4286bdc455e42efda8cbcf90aa2a0e9b" category="list-text">*Miglioramenti NDMP.* il supporto NDMP per i volumi FlexGroup è stato aggiunto in ONTAP 9.7 ma non era disponibile per le seguenti opzioni di funzionalità:</block>
  <block id="12e4e80c85e500edf31b2be21d429285" category="list-text">ONTAP 9.8 aggiunge il supporto per NDMP</block>
  <block id="4f34e973c167c2296f66c7986cb558f8" category="list-text">ESCLUDI</block>
  <block id="1dd4143d47e86f2d7449ec6f2b7a4a5d" category="list-text">RBE (Restartable Backup Extensions)</block>
  <block id="c84d591b64c03eba23535bdae50d9610" category="list-text">MULTI_SUBTREE_NAMES</block>
  <block id="4a02475d909bd7464565a63664e4dc8b" category="list-text">Miglioramenti delle performance</block>
  <block id="a6c7543dfa050a56e392a7dd1324e61a" category="paragraph">Per ulteriori informazioni su FlexGroup Volumes e NDMP, vedere<block ref="d3c9fb1f0e682f51443e0d041a0d593e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="552b637a319f6d9909211c640e6c31b7" category="list-text">*FlexGroup convert support for 7MTT Volumes.* prima di ONTAP 9.8, non era possibile convertire un FlexVol che era stato spostato da 7-Mode a un volume FlexGroup. ONTAP 9.8 solleva questa limitazione.</block>
  <block id="47f418d69c63302ac9982145204cf118" category="list-text">*Ridimensionamento proattivo.* il ridimensionamento proattivo è una funzionalità di gestione della capacità che mantiene un buffer di spazio libero nei volumi membri di FlexGroup per incoraggiare una distribuzione coerente delle performance e della capacità.</block>
  <block id="86592811858f36e0d2ca3441a4294257" category="list-text">*Cloning dei file.* ora è possibile clonare i file in un volume FlexGroup utilizzando VMware vSphere tramite il supporto dell'offload delle copie VAAI. La clonazione dei file con API REST o CLI non è attualmente supportata.</block>
  <block id="97c083c1ec596fe0c37f25fd78f2c4da" category="list-text">*Supporto degli archivi dati VMware.* ONTAP 9.8 ora offre il supporto ufficiale per i volumi FlexGroup come archivi dati VMware scalabili. Ciò significa quanto segue:</block>
  <block id="09f5e66f7a5816c68fee09569d4847a4" category="list-text">Supporto di Virtual Storage Console</block>
  <block id="46a6cf7676550524a9fadb895f1c21a2" category="list-text">Supporto per il backup di NetApp SnapCenter</block>
  <block id="2c8baf1a96103df2531d21cd360d0a07" category="section-title">Elimina asincrono</block>
  <block id="fb1345b3bfe7b62f0692cd7456b26d9a" category="paragraph">Async DELETE consente agli amministratori dello storage di ignorare la latenza della rete eliminando le directory dalla CLI.</block>
  <block id="41fa5cdcbc83f0b42255f378e35b6552" category="paragraph">Se hai mai provato a eliminare una directory con molti file su NFS o SMB, sai quanto può essere difficile. Ogni operazione deve viaggiare sulla rete attraverso il protocollo NAS che si sta utilizzando, quindi ONTAP deve elaborare tali richieste e rispondere. A seconda della larghezza di banda di rete disponibile, delle specifiche del client o del sistema di storage, tale processo può richiedere molto tempo. L'eliminazione asincrona consente di risparmiare tempo e consente ai client di tornare al lavoro più rapidamente.</block>
  <block id="24b0a8fd0cb22c94f89508432c25376c" category="inline-link">TR-4751: Best practice per i volumi FlexGroup di NetApp</block>
  <block id="86d3f38aa36f990006cc246e1038b47e" category="paragraph">Per ulteriori informazioni sull'eliminazione asincrona, vedere<block ref="9e081dbdea624065103d3f814d658a51" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b4077bd87ec4e992e2f43377b98ad996" category="section-title">MIGLIORAMENTI SAN</block>
  <block id="2ef7f6997f5c381d6ea9a8f1b98ea214" category="paragraph">I protocolli SAN (Storage Area Network) si riferiscono a metodi di trasferimento dati basati su blocchi come FCP, iSCSI e NVMe su Fibre Channel. I seguenti miglioramenti sono stati aggiunti a ONTAP 9.8 per il supporto del protocollo SAN.</block>
  <block id="08000f73dcb4e96db6e1c3d459ec3a17" category="section-title">Array all-SAN (ASA)</block>
  <block id="b7b46ce5d1a547db89c0bc615ff272a5" category="inline-link">ASA</block>
  <block id="bdc3f9b0236b3833345320a05d446f7b" category="paragraph">ONTAP 9.7 ha introdotto una nuova piattaforma SAN dedicata chiamata<block ref="ae8a947d75e8d758b28ac539f9f2aeb9" category="inline-link-rx"></block>, Con l'obiettivo di semplificare le implementazioni SAN Tier-1 riducendo drasticamente i tempi di failover negli ambienti SAN offrendo un approccio attivo/attivo alla connettività SAN.</block>
  <block id="91341952eb4d85a106a7151a09e4b35b" category="inline-link">Risorse di documentazione per gli array all-SAN</block>
  <block id="8f02ab5a9beec7a32d1ae90c89218782" category="paragraph">Ulteriori informazioni su ASA sono disponibili all'indirizzo<block ref="bea038af710a49dcacc22a0a34fbba31" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="eb158141d7261a0720aea7db8d4c10b5" category="paragraph">ONTAP 9.8 offre alcuni miglioramenti a ASA, tra cui:</block>
  <block id="d314d0ed62777447640cdda0a36c0bd9" category="list-text">*Dimensioni maggiori dei volumi LUN e FlexVol.* i LUN su ASA possono ora essere forniti a 128 TB; i volumi FlexVol possono essere 300 TB.</block>
  <block id="02a5798e9fd8e73d2c246481cc57cb18" category="list-text">*Supporto MetroCluster over IP.* ASA può ora essere utilizzato per i failover del sito su reti IP.</block>
  <block id="7ed96461e4ce540aad503209b1a20ff8" category="list-text">*Supporto di continuità aziendale SnapMirror (SM-BC).* ASA può essere utilizzato con continuità aziendale SnapMirror. xref</block>
  <block id="dc351b2abbd920b35cff990b6582b9d7" category="inline-link">Matrice di interoperabilità</block>
  <block id="be74048bdc6c07521b1d9104477fd674" category="list-text">*Espansione dell'ecosistema host.* supporto di HP-UX, Solaris e AIX. Vedere<block ref="77ce033dde503961e66ef4a70da4187a" category="inline-link-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="4aa79ff83043a84d6150b763b9923f51" category="list-text">*Supporto per le piattaforme A800 e A250.*</block>
  <block id="aa763f4820056dcaa10f9455bb548821" category="list-text">*Provisioning semplificato in System Manager.*</block>
  <block id="836cbb32fba49c5537ed5fea2d2f74a2" category="section-title">Porte persistenti</block>
  <block id="2ea08603579b62946f894beb90d28827" category="paragraph">ASA aggiunge un miglioramento chiamato Porte persistenti per migliorare i tempi di failover. Le porte persistenti in ONTAP offrono una maggiore resilienza e un accesso continuo ai dati per gli host SAN che si connettono a un ASA. Ogni nodo del ASA mantiene le LIF shadow Fibre Channel. Questa funzionalità è fondamentale per il modo in cui ONTAP 9.8 riduce ancora di più il tempo di failover SAN per ASA. Questi LIF mantengono gli stessi ID dei LIF del partner, ma rimangono in modalità standby. Se si verifica un failover e un LIF FC deve migrare nel nodo partner, invece di modificare gli ID (che possono aumentare i tempi di failover mentre l'host negozia tale cambiamento), il LIF shadow diventa il nuovo percorso. L'host continua l'i/o sullo stesso percorso, sullo stesso ID, senza notifica di collegamento e senza alcuna configurazione aggiuntiva richiesta.</block>
  <block id="b915bda06b0f8cae50a670b915993bd7" category="paragraph">La figura seguente fornisce un esempio di failover per le porte persistenti.</block>
  <block id="acdafc88606e5d9dfab2fc52c02b7177" category="paragraph"><block ref="acdafc88606e5d9dfab2fc52c02b7177" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26bcb9f1cb6f391f4b2c18e676bb458d" category="section-title">NVMe/FC</block>
  <block id="396d68b2509d6991d0d5ec4d6b449048" category="paragraph">NVMe è un nuovo protocollo SAN che aiuta a migliorare la latenza e le performance con carichi di lavoro a blocchi rispetto ai tradizionali FCP e iSCSI.</block>
  <block id="62c0367253812fce2a5351fc0d4d4e73" category="inline-link">Quando stai implementando NVMe su fabric, il fabric è davvero importante</block>
  <block id="4254fade971e163f399ccf98c71e7987" category="paragraph">Questo blog lo affronta bene:<block ref="c488a71c31854abf123fa4d720fc1042" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e9a7cfcb52ea149a563d3399ad36a974" category="paragraph">NetApp ha introdotto il supporto per NVMe su Fibre Channel in ONTAP 9.4 e ha aggiunto miglioramenti alle funzionalità in ogni release. ONTAP 9.8 aggiunge quanto segue:</block>
  <block id="08f28daedf210813841fea24a6df9b0b" category="list-text">*NVMe/FC sulla stessa SVM con FCP e iSCSI.* ora puoi utilizzare NVMe/FC sulle stesse SVM degli altri protocolli SAN, semplificando la gestione degli ambienti SAN.</block>
  <block id="42232ad864f1b4c443fa7860a434ce26" category="list-text">*Supporto fabric dello switch SAN Gen 7.* questa funzione aggiunge il supporto per i nuovi switch SAN Gen-7.</block>
  <block id="18c17719af6c3fc142958b39fb41e282" category="section-title">Miglioramenti S3</block>
  <block id="1f340a52e43f9a3eeb8b8f2b5f6b4477" category="paragraph">Lo storage a oggetti con il protocollo S3 è l'aggiunta più recente alla famiglia di protocolli ONTAP. Aggiunto come anteprima pubblica in ONTAP 9.7, S3 è ora un protocollo completamente supportato in ONTAP 9.8.</block>
  <block id="4ca362666a17cdd53b7ea6acbd4b202a" category="paragraph">Il supporto per S3 include quanto segue:</block>
  <block id="d637e5c69c5bd0d3932d2fe7a13b8ee5" category="list-text">S3 come target NetApp FabricPool per ulteriori informazioni, consulta le seguenti risorse:</block>
  <block id="2683d093ee73504d81f0a81895ae03a4" category="inline-link-macro">Avanti: Efficienza dello storage</block>
  <block id="894993270da66c4f1f40a52bc9a89e53" category="paragraph"><block ref="894993270da66c4f1f40a52bc9a89e53" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7eb11865313a79b30293e6f823bc7459" category="sidebar">Panoramica delle funzionalità di NetApp ONTAP 9.9.1</block>
  <block id="bebab3b123211d2c00c685855ec9b053" category="sidebar">Panoramica delle funzionalità di NetApp ONTAP 9.8</block>
</blocks>